【社會/愛情/穿越】三十歲嘅我，竟然喺街度撞到十七歲嘅女同學...

2024年11月14日 星期四

我行出地鐵站，穿過人群，橫過馬路，走入葵涌廣場。葵涌廣場依舊人來人往，周圍都係小食店，十年如一日，但係地下嘅垃圾就愈來愈多。我由天橋離開廣場，走到去盛芳街，呢度有好多藥房同菜檔，全部都屹立喺呢區十年以上。我沿住行人路向前走，入咗另一個商場。平時我都好少嚟呢個商場，但係最近聽講呢度開咗間新嘅蛋糕鋪，所以專程嚟訂蛋糕慶祝自己三十歲生日。

「張生，嚟拎蛋糕啊？」

「係啊。」

店員同我訂蛋糕嗰陣係同一個人，好彩而家係星期四朝早，所以無咩客。我拎住蛋糕離開商場，前面就係林士德足球場，我曾經喺度踢過唔少比賽，但係我對上一次踢波又係幾時呢？星期四嘅上晝，球場無人踢波，得啲啊公啊婆喺度跳舞。

我走到葵芳邨，呢度對我嚟講有種無名魔力，令我每次經過都要過嚟睇下。中學時有一個我鍾意嘅女仔就住喺呢度，而家當然已經搬走咗啦。當時我哋一直曖昧咗三年，最後都係不了了之，雖然係好可惜，但係已經成為我美好嘅回憶。

蘇飛花，英文名Sophia，我通常叫佢蘇菲，今年三十歲，大我幾個月，而家同男朋友喺港島同居。當年我最珍惜嘅人，如今已經走上唔同嘅路，但喺點解我仲係咁唔捨得？點解我一定要返嚟睇下？

「陵陵！」我聽到把女聲叫我。

卟卟卟卟卟卟卟卟

今次大劑！連幻聽都出埋。呢個世界會叫我「陵陵」嘅只係得蘇菲…唔係，應該係「以前」嘅蘇菲。

「陵陵！」把聲愈來愈近，仲要同蘇菲把聲一模一樣。

卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟

「陵陵！」我被從後抱住。

卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟

我嚇到唔敢擰轉頭，因為我知道我一擰轉頭，我嘅人生就會陷入一片混亂。

「嗚~~唔通連陵陵都唔認得我！」疑似蘇菲嘅女仔喊咗出嚟。

呢把喊聲，勾起我唔少刻骨銘心嘅往事，無論如何我都無辦法對佢置之不理，我捉起佢抱住我嘅雙手，慢慢轉過身去。

「蘇菲。」

「陵陵啊，你認得我？終於有人認得我啦！」

眼前呢個女仔著住中學校服，垢面蓬頭，但係我依然認得出佢係蘇菲。無論神情、樣貌、聲音都一模一樣。

「無可能…」

不過佢唔係三十歲嘅蘇菲，而係中學時期十幾歲嘅蘇菲。

「我一早就俾屋企人趕咗出門口，啊媽話佢根本無生過我，仲差啲報警。學校啲老師又唔認得我，話無我呢個學生。係得你先認得我咋，嗚…」

我先返去蛋糕鋪，麻煩店員雪住個蛋糕，之後帶佢去隔離個公園坐低。據蘇菲所講，佢今朝起身換完校服出廳，佢啊媽完全唔認得佢，仲趕佢出屋，去到學校又俾人趕走，最後喺度遇到我。我打算用電話搵蘇菲嘅近照畀佢睇，但係一張相都搵唔到，連合照都無咗呢個人。

「今年係2024年，我已經30歲啦。」

「原來係真㗎…我仲以為係陳sir呃我…」蘇菲一臉憔悴。

「你讀緊form幾？」

「…Form 5下學期。」

「Form 5…即係2011年上半年。而家係2024年11月啦，呢張相，入面原本有30歲嘅你，但係而家無咗。」

我指住個空位，呢張相係一年前同學聚會時影嘅。

「點解會無咗㗎，係咪我整死咗佢？」蘇菲又試喊起嚟。

「你冷靜落嚟我哋再諗辦法啦。」

臨近中午，我決定帶佢去食啲嘢先，為免佢食唔慣十三年後嘅食物，我帶佢去咗間十三年都無咩點變嘅餐廳。

「Ｍ記啲餐竟然十幾年都無變…」蘇菲開始精神返啲。

「你坐喺度等啦。」

我買完兩個餐返嚟，見到蘇菲拎住條頸鏈喺度玩。

「你中學有戴頸鏈嘅咩？」

「唔知點解喺我條頸度…」蘇菲遞咗畀我。

頸鏈係由一條黑繩同一個藍綠色吊咀組成，條繩大概係尼龍，而個吊咀就應該係某種礦石。既然喺呢種時候突然出現，咁就可能同蘇菲穿越時空有關。

「你戴返佢先，之後再慢慢研究，食嘢先啦。」

蘇菲精神唔係咁穩定，唔適宜太心急，佢突然嚟到一個陌生世界，而家最需要嘅就係安全感。我哋食完嘢之後就喺商場入面行，既然而家有兩個人，就要買定多啲嘢擺喺屋企。

「新都會幾時裝修過㗎？」蘇菲望住前面啲店舖。

「好多年啦…而家青衣城都有二期啦。」

我哋入咗一田，我推住手推車，將蔬果鮮肉放入車內，同時亦買咗唔少乾糧同飲品，埋單之後我哋就去咗uniqlo，至少要幫佢買咗啲底衫褲同瞓教衫先。

「你咩size？」

「變態佬！我唔會話畀你知㗎！」

買哂嘢之後，都差唔多四點，係時候返屋企煮飯。

「返去啦，蘇菲。」

蘇菲呆一呆，之後無奈咁講。

「同陵陵一齊嘅時間真係好自然，搞到我都唔記得咗原來而家係2024年添。雖然你而家係三十歲嘅大叔，但係我都覺得好親切。」

本來已經忘卻嘅記憶被一一勾起，本來已經逝去嘅感情又再湧上心頭。對蘇菲嚟講，佢同我係日日見面嘅同學，但係對我嚟講，蘇菲只係個每年見一兩次，觸手不及嘅陌路人。

我哋搭地鐵去到深水埗，由鴨寮街個出口沿住桂林街行就去到我住嘅唐樓。行三層樓梯，實用面積120呎，月租5000蚊，我嘅安樂窩。

「當係自己屋企就得啦，唔洗客氣。」

「嘩！好細。不過都算幾企理。」

「有得你住算係咁啦。」

「都估到你會自己搬出嚟住㗎啦。」

我中學嗰陣同屋企人關係已經唔係太好，當時蘇菲一直默默咁聽我訴苦，嗰陣我已經下定決心將來要一個人住。

「我去煮飯，你沖涼先…」

「唏！等我瞓吓先。」蘇菲跳到床舖上。

由於單位太細，所以我無裝床，只係將床墊放喺地下就瞓，好似日式房咁。

「你未沖涼就咪瞓上去啦。」我踢咗佢屁股兩吓。

「啊！你個色狼。」

蘇菲用佢污糟邋遢嘅身體喺我張床墊上碌多六、七個圈，之後先施施然咁去沖涼，而我收好床墊後就繼續煮餸。

當我煮完飯嘅時候，蘇菲亦都啱啱沖完涼，一邊抹頭一邊行出嚟。身上嘅水仲未乾透，淺藍色嘅內衣喺白色嘅睡衣下若隱若現。

「外買？」

「我煮㗎，通常我一次都煮三、四日份量，費事日日煮，平時暖返熱就食得。」

蘇菲胃口唔錯，差唔多食哂全部餸。食完飯佢仲即刻去雪櫃拎個蛋糕出嚟，我哋一人切咗一件，食完就開始討論正經嘢。依我估計，蘇菲係經歷咗一個五維跳躍。

「吓，點五維啊？」蘇菲開始食第二件蛋糕。

「零維，即係一點。1D，即係一條線，你可以係條線上面行。2D係平面，可以打斜行。3D就係立體世界，可以四面八方咁郁，呢三維都係屬於空間維度。」

「4D係加埋體感同氣味？」

「唔係講緊海洋公園嗰個啊。」我倒出一堆銀仔。

「而家我用一個一蚊代表一個3D世界，即係我哋而家睇到嘅世界。呢個一蚊係前日嘅世界，呢個係尋日，呢個係今日，之後係聽日後日。」我戙起一幢一蚊。

「呢幢一蚊就係時空，包含咗唔同時間嘅世界，第四個維度。」

「開始有啲明，咁第五呢？」

「而家我用兩蚊代表平行世界，我叫佢做二號世界先啦。前日嘅二號世界，尋日，今日，之後係聽日後日。」我戙起一幢兩蚊銀。

「咁當然仲有三四五號世界啦，咁多四維世界加埋就形成第五個維度。」

「咁而家我係由2011年嘅兩蚊跳咗去2024年嘅一蚊？」

「大概係咁啦。」

「點解一定係5D唔係4D？」

「如果你喺同一個世界跳躍，其他人就唔會唔記得你。正正因為你來自第二個世界，引發咗呢個世界嘅衝突，原本嘅蘇菲先會消失。」

「陵陵好勁啊！你大學讀咩㗎？」

「呢個世界嘅嘢你知得愈少愈好，如果唔係第時你返到去就會影響嗰個世界嘅發展。」

「咁而家我哋應該點？」

「今日就抖下先，我會慢慢諗辦法。」

我執好碗碟入廚房洗，而蘇菲就開咗電視睇。

「咪叫你唔好接觸呢個世界啲嘢囉。」我係廚房大叫，由於係開放式所以都唔算大叫。

「乜原來而家多咗咁多台，點解無咗ATV嘅？」

「執咗啦。」條友完全唔聽人講嘢。

「吓？點解TVB啲節目變哂普通話嘅？」

「TVB無自己節目啦，而家全部都係外購。」

「呢十幾年發生咗啲咩啊…」

我洗完碗出返廳，見到蘇菲喺到摷緊個玻璃櫃。

「叫你唔好睇你係都要睇。」

「好奇啊嘛，難得嚟到十三年後。《The Key》係新碟？我未見過嘅，播嚟聽下。」

「唔得，你聽H3M啦。」

新碟…對我嚟講已經出咗十一年啦，唔知而家D人唔聽Eason聽咩呢？

「文明能壓碎～情懷不衰～」蘇菲無播碟，而係自己唱咗出嚟。

蘇菲一開口，我就被佢深深吸引住。中學時期佢唱歌已經好好聽，拎過大大小小嘅歌唱比賽冠軍。聽佢唱歌對我嚟講係最幸福嘅事，本應係最幸福嘅事，但係我而家只有無限悲傷。

「陵陵，你做咩喊啊？」

「好耐無聽你唱歌有啲感動啫。」

「有無咁誇…《？》都有！呢隻正啊。我們的關係多像積木啊~」

我喊當然唔係因為呢個原因，但係真正嘅原因我係唔能夠同佢講。

蘇菲都玩到攰，我鋪好床墊畀佢瞓教。

「你眼瞓就瞓先啦，我去沖涼啦。」

「如果你聽歌可眼紅～何以待我好偏不懂～」

「咪亂唱啦。」

佢瞓係床上面繼續唱歌，但係當我沖完涼出嚟佢已經瞓著咗。

「唔記得幫佢買牙刷添…」

蘇菲瞓係床墊上，被都唔冚，露出一大截腰。我幫佢冚好被，然後走到去窗口遠望。

呢個世界真係神奇，十三年前嘅人竟然可以穿越時空嚟到今日。但係點解淨係得我先認得蘇菲？我唔知道，我用盡一切知識都無辦法解釋，不過穿越時空本身都已經超越咗常理。對蘇菲嚟講，我係友情以上嘅曖昧對象，但係對我嚟講，蘇菲已經係生命中嘅過客，之後嘅日子我應該點樣面對佢呢？但係有一樣嘢我好肯定，就係無論如何我都要幫佢返返去原本嘅世界。

下定決心嘅我拎出另一份床舖，呢份本來係比TF佢哋嚟嗰陣瞓嘅。我瞓喺蘇菲隔離，思考住點樣解決呢個謎題，慢慢墜入夢鄉。

Penana link

支持巴打

正評👍

我早幾日先發過個咁既夢 不過我係當事人

多謝支持
故事係講男女主角一齊度過嘅一個禮拜，我會每日更新一日
btw故事入面嘅日子同星期其實同今個三月係一樣

新讀者留名

「有生之年～狹路相逢～終不能倖免～」

王菲嘅流年，一首唔係我哋呢個年代嘅歌，不過蘇菲就係憑住呢首歌贏咗中五嘅歌唱比賽。唔理係咩年代都好，只要係好聽嘅歌，無論係中文、英文、日文定係拉丁文佢都可以唱得出。

「手心忽然長出～糾纏的曲線～」

蘇菲嘅舉手投足都散發住魅力，我好耐無試過發中學時期嘅夢，呢個夢喚醒我嘅記憶，令我記起當時嘅我有幾咁傾慕蘇菲。

「你醒啦？」但係蘇菲下一句話將我返嚟現實。

我先醒起原來唔係夢，係十三年前嘅蘇菲穿越時空嚟到2024年，喺我屋企廚房一邊唱歌一邊煮早餐，而我就收好床舖，開返張檯出嚟。

「煮好啦，雖然得公仔麵。」

「你唔瞓晏啲。」

「我慣咗七點起身嘛，況且而家我住喺你屋企，應該幫手做下嘢嘅。」

「都叫你唔使介意囉…」

蘇菲係一個有交帶又有責任心嘅人，要佢一直受我照顧盞佢過意唔去，既然佢想做就由佢啦。

「係啦，點解你間屋鋪咗咁多隔音墊嘅？勁到喺度唱k都得喎。」

「遲啲你就知㗎啦。」

食完早餐之後蘇菲又周圍摷嘢，今次走咗去搞我啲獎盃。

「足球隊無攞獎咩。」

「我哋六年零冠，你點會唔知。」

蘇菲係足球隊忠實Fans，次次學界比賽都會嚟打氣。每次我輸咗波都會係隊友面前死頂，之後就喺蘇菲面前喊。

「原來最後嗰年都係贏唔到啊…」蘇菲略顯遺憾。

我拎起其中一個豬肉獎抹一抹。

「你而家仲有無踢波？」

「對上一次踢係…兩年前啦。」

「點解唔踢啊，我成日都話踢緊波嘅陵陵好型。」

「好難約人…有時返完工都唔想踢啦。」

「我仲記得以前你最鍾意就係踢波，就算肺炎都要落場踢，點解而家會無哂火…」

我無言以對，我曾經好鍾意踢波，其實而家都好鍾意，但係就完全提唔起動力去踢。就算有人約踢波，都總會搵到十萬個藉口去推卻，返工好攰、要OT、病咗、約咗人。

身處社會，即使我哋手持神兵利器，都總有一日會磨到鋒圓刃鈍，即使有雄心壯志，都總有一日會意興闌珊，我哋而家最鍾意嘅嘢，都總有一日會因為疲倦而放棄。

「咁你同牙朗佢哋仲有無見面？」牙朗係我足球隊隊友。

「一、兩個月一次囉，不過見面都係食吓飯咁。」

「哈，呢個獎仲係到。」蘇菲拎起一個才藝表演大獎。

「呢個係我心理陰影啊…」

我哋學校喺聖誕節會搞才藝表演，中五嗰年我同TF、啊更、明哥四個俾班主任捉咗去表演，仲要係唱歌加跳舞。

「但係你哋贏咗冠軍喎，你而家仲跳唔跳到Smooth criminal？」

「點會跳到，況且而家都無人聽MJ啦。」

「你講咩，King of Pop點會過氣。」

「不過嗰陣多得你教我先唔使出醜。」

「之後師生球技大賽你都教返我踢波啦，當打和啫。」

中六嗰年我哋Form女仔抽中要踢四人足球，其他人完全無心踢，淨係得蘇菲興致勃勃咁搵我教佢，最後就係憑佢出色表現幫我哋班贏咗冠軍。

「講到肚餓，食包薯片先。」蘇菲打開頭上嘅廚櫃。

「小心！」

廚櫃道門突然跌落嚟，好彩我用手擋住，唔係實打中蘇菲。

「無事嘛陵陵！」

「點會咁樣甩落嚟…」

道門就咁甩咗落嚟，可以話係違反常理，如果係意外都仲好，最怕係牽涉其他嘢…

我哋食完薯片之後就換衫出門，因為唔知道會滯留喺度幾耐，所以我打算幫佢買啲出街衫。蘇菲堅持要去睇吓青衣城二期，於是我哋就入咗青衣。

「原來起咗喺巴士站個位…不過咁細都無咩嘢好行。」

蘇菲而家著緊我啲衫，闊到好似啲hip-hop友咁，最後我哋都係去咗uniqlo，星期五上晝都逼到好似行年宵咁。

「咁多人㗎…點解周圍啲人都講普通話嘅？」

「而家係咁㗎啦…喂睇路啦啊叔。」我推開前面嘅大叔。

「呢十幾年香港到底發生咗啲咩…」

畀完錢之後，蘇菲就著住其中一套衫走，白色冷衫加上牛仔短裙，清純得嚟又活潑。

「會唔會使得太多錢啊，啲衫又唔平，你又無返工…」

「我無錢嘅時候就會去返part time㗎啦，平時接下freelance都夠使嘅。」

「做咩唔搵份長工啊？」

「你唔明㗎啦，我都唔知自己想做乜。」

迷惘──呢兩隻字正好形容我嘅處境。對過去嘅生活感到厭倦，對未來感到無能為力，想要突破，但係又搵唔到方向，漸漸迷失喺人生嘅路上。

「大人嘅嘢真係咁難明？」蘇菲一臉憂傷。

「其實又唔係嘅，『天下本無事，庸人自擾之』，有時可能係啲大人諗多咗啫。」

我哋去M記食lunch，食完飯就繼續買嘢，當我哋推開玻璃大門嘅時候，突然成塊玻璃碎咗。

「啊！」

「小心！」我即刻攬住蘇菲，幫佢擋住啲玻璃碎。

好彩我著咗牛仔褲，無俾玻璃彈傷，但係咁細力推道門都爛，實在太奇怪。

「先生！你哋無事啊嘛？」一個職員走埋嚟問。

「陵陵？」

「我無事，行啦蘇菲。」

為免搞大件事我即刻拉走蘇菲，我哋離開青衣城，走到去青衣海旁。

「呢度十幾年都無咩點變。」

「所以我先咁鍾意呢度。」我每次唔開心都會嚟青衣海旁吹風。

「好想唱歌啊，你想聽咩歌我唱畀你聽。」

「Eyes on me啦。」

「你都無咩點變啊，過咗十三年都仲咁鍾意呢首歌。」

蘇菲把聲同王菲啲歌好夾，尤其係Eyes on me，以前我都成日囈佢唱俾我聽。

「Whenever sang my songs～」

我第一次聽蘇菲唱歌，就係聽佢唱Eyes on me。我記得嗰陣係中三，我同佢仲未係好熟，有次同佢傾計，咁啱提起我玩過FF8，佢就即刻清唱咗Eyes on me出嚟，自嗰一剎那，我就愛上咗蘇菲。

「Darling, so there you are～」

蘇菲有一個夢想，就係要成為歌手，畀更加多人聽到佢嘅歌聲。如果做唔到歌手就去作曲或者編曲，至少係同音樂有關嘅工作。

「你做咩又喊啊？」

「感動啊嘛…」

「陵陵，十三年後嘅我，有無做到歌手？有無放棄到唱歌？實現咗我嘅夢想未？」蘇菲望向灰濛濛嘅天空。

「未來嘅嘢…我唔話得…畀你聽。」我喊得愈來愈勁。

「算啦，返去啦。」蘇菲眼泛淚光。

我哋喺呢個尷尬嘅氣氛之下，一齊搭地鐵返到去深水埗嘅屋企。

「呼，行咗成日攰死。」

「你坐下先啦，我睇下有咩煮。」

「結果今日除咗行街買嘢之外咩都無做過。」

「你掛起啲衫先啦，底衫嗰啲就洗洗佢先。」

「喂你電話響喎。」突然間有人打嚟。

我拎起電話，發現係啊更打嚟。

「生日快樂！」電話傳嚟三把聲，唔使問都知係邊個。

「過咗啦喎。」

「我哋而家上緊嚟，你喺屋企啊嘛。」

「我屋企有人啊，下次先啦。」

「我哋買哂嘢上嚟打邊爐啦喎，喂到你樓下啦。」啊更cut咗我線。

「蘇菲！TF、啊更、明哥上緊嚟啊！」

「吓！咁點算好啊。」

佢哋三個同我哋係同班同學，無論佢哋認唔認得出蘇菲都會好麻煩。

「由而家開始你就係我堂妹，叫做張秋水，本身喺英國讀書，而家返嚟香港探親，暫時住喺我呢度。」

「反正佢哋又唔認得我，使咩咁麻煩。」

「如果佢哋記得返呢個世界嘅蘇菲，同時又記得而家嘅你，你要我點解釋？」

「秋水個名都唔好聽…抽水抽水咁。」

咯咯咯！

我一開門TF就即刻衝入嚟，但係佢見到蘇菲之後就呆咗。

「你叫援交啊？」TF問。

「咪咁口臭啦，我堂妹嚟㗎。」

「都無聽過你有堂妹嘅。」啊更拎住幾袋嘢走入廚房。

「都話下次先㗎啦，百二呎地方點逼五個人，仲話要打邊爐。」

「唔夠位咪叫明哥去廁所食囉。」TF話。

「ok啊，陵仔個廁所可能仲乾淨過出面。」

「喂介紹吓你堂妹先啦。」啊更喺廚房洗菜。

「佢叫張秋水，喺英國返嚟探親，而家喺度住住先。」

「讀緊書？」TF問。

「中學畢業，而家gap year緊。」我即刻作咗個解釋。

「鬼佬真係識享受人生，如果我話要gap year實俾啊爸打死。」明哥開著咗PS5。

我哋呢個四人小圈子十五、六年都無咩點變，可以維持咁耐嘅友誼真係好少有。所以我哋都好珍惜呢段友誼，每星期都會有一兩次聚會。

我同啊更喺廚房切菜同洗嘢，TF同明哥就喺出面打FIFA25。

「我嚟整啦，你出去打機啦。」蘇菲同啊更講。

「哦，咁好啦。」啊更都睇得出蘇菲一個人好悶，於是就讓咗個廚房畀佢。

「你哋四個成日見？」

「係啊，除咗佢哋幾個之外我都無咩朋友啦。」

「唔怪之得啲人話中學時期嘅朋友會係一生嘅朋友。」

蘇菲嘅說話可能有人會唔同意，但係對我嚟講中學時期純真無邪、推心置腹嘅友情同愛情都係無可取替。

喺百二呎嘅單位中間放咗一張摺檯，我哋五個人就圍住張檯打邊爐，張檯細到放唔到嘢食，每次落嘢都要去廚房拎。

「我哋買咗酒喎，啊水飲唔飲啊。」啊更攞咗幾支啤酒出嚟。

「佢都未夠秤，拎兩支汽水畀我哋得啦。」

酒過三巡，大家開始問起對方近況。

「啊更你今日唔使OT咩？」TF問。

「理鬼得佢，啲嘢做到十點都未做完啦。」

「咁你聽日返去做？」我問。

「唯有係咁啦，話時話陵仔呢排精神咗喎。」啊更話。

「自從搬咗出嚟住就係啦，好似重生咗咁啊。」明哥話。

「呢個真啊，根本人大咗就應該搬出嚟住。好似動物大咗會離巢咁，呢個根本就係天性。老一輩同年輕人嘅價值觀一定會有唔同，長此下去只會有衝突。年輕人本應外出獨立，只不過香港土地問題令到好多人做唔到啫，所以咪咁多家庭問題同倫常慘劇囉。」

「陵仔好波！呢個離巢論足以拎諾貝爾社會學獎啊。」

「過獎啦。」

「最衰都係我，如果唔係陵仔就可以早幾年搬出嚟住。」啊更開始飲醉。

「你兩個講咩離巢論，搞到啊更又發作。」TF收走啊更枝酒。

「喂唔怕喎反正啊水未聽過。」

「講嚟聽吓。」

「咪咁八卦啦你。」

「最衰都係我，俾人呃哂啲錢…」最後啊更喺半哭半醉之下，將呢個我哋耳熟能詳嘅故事，向蘇菲和盤托出。

就喺六年前，我哋廿四歲嘅時候，啊更喺交友apps識咗個女仔，最後發展成情侶。過咗一年，佢就話已經求婚成功，雖然有啲快，但係我哋都衷心祝福佢。但係過咗幾個月，啊更就成日神不守舍、意志消沉。我哋問佢咩事佢死都唔講，仲避開我哋，最後我去佢公司樓下等咗佢三個鐘先逼到佢同我講。

「佢話屋企人有急病，要成廿萬去醫，我走去借錢畀佢，點知佢拎哂啲錢走就無返過嚟！」

「你知自己蠢就搵我哋傾啦，你同我哋商量下咪唔使俾人呃囉。」TF話。

「唔好咁講啦，佢都好慘㗎啦…」蘇菲一臉同情。

由於借得太急，啊更只可以去借財仔。佢屋企人知道之後唔單只無幫佢，仲不斷奚落佢。我為免利息愈滾愈大，拎咗廿萬積蓄幫佢還債。嗰幾年我死慳死抵，諗住儲夠廿萬就辭咗份工搬出嚟住，點知最終都事與願違。

「我知道嗰陣陵仔有好多蟹貨，佢放哂啲股票總共蝕咗幾萬，但係佢諗都無諗過就拎哂啲錢幫我還債。」

「你爭我錢好過爭財仔啦，況且你而家都還凸畀我啦。」

「好彩你搵陵仔傾，你搵我同明哥傾肯定收皮。」

「話哂我哋都係負債二人組。」

啊更成日都太顧慮其他人感受，好少講自己嘅煩惱。但係如果同TF講，佢一定會鬧佢蠢，如果同明哥講，佢一定會講埋啲白痴嘢，毫無建樹，所以只有我先係佢最好嘅傾訴對象。

「而家我都搬咗出嚟啦，係遲咗幾年啫。」

「如果你喺屋企唔開心，咪搬嚟陵仔屋企住囉。」TF話。

自從啊更俾人呃完之後，佢屋企人就成日鬧佢蠢。

「有咁多錢俾人呃不如畀多啲家用啦！死蠢！」

呢句說話係我親耳聽住佢啊媽同佢講，自此之後啊更就成日嚟呢度借住，由一個月一日到一星期幾日都試過。

「我唔可以再依賴陵仔，我知道我同陵仔都係同路人，我哋都係迷惘嘅人。但係今次我要行喺陵仔前面，帶佢走出迷惘。」

「經一事、蔡一智，唔見咗啲錢咪當叫雞囉。」明哥話。

「咁隻雞都幾貴喎。」

「你兩個咪咁口賤啦。」我話。

食完飯都差唔多十一點，我哋執完啲碗之後就食埋尋日個蛋糕。

「今晚我哋唔喺度瞓啦，費事嘈住啊水啦。」TF話。

「你哋睇住啊更喎，佢飲醉咗。」

「得啦，喂你之前咪問我記唔記得邊個係蘇菲嘅？我終於諗到啦。」

卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟卟

唔通明哥都認得蘇菲？我同蘇菲四目交投，等待明哥下一句說話。

「係咪鍊金工房個主角啊？」

「哦…原來係咁，我記得以前陵仔好鍾意佢，都成十年前嘅game啦。」TF頻頻點頭。

「啊...咪就係咁囉。喂你哋好行啦，唔係無車返去。」

佢哋三個走咗之後，屋企再次回復平靜，蘇菲目定口呆望住張檯，一言不發。

「你做乜諗嘢啊？」

「點解會變成咁㗎？明明幾日前你哋仲有講有笑咁上堂，點解大個咗會過得咁辛苦、咁唔開心？」

蘇菲仲細，唔明白社會有幾咁可怕，有邊個唔想好似中學咁笑下玩下又一日，咩都唔使諗，但係人愈大，煩惱就愈多。

「人人都有煩惱㗎啦，係睇吓佢講唔講出口嘅啫，你諗咁多都無用啦。」

「我唔想見到你哋日日苦瓜乾咁口啊。」

「放心啦，有我喺度，唔會有事。」

蘇菲沖完涼就上床瞓教，我因為食得太飽所以瞓唔著，走咗去窗邊吹風，雖然係十一月，但係依然唔覺得凍。曾幾何時，我哋四個都係無憂無慮嘅少年。中學時期，我哋每日就係喺度傾咩有咩動畫漫畫好睇，有咩game好玩。大學時期嘅話題係放假去邊度玩、去邊度旅行。但係當我哋投身社會，情況就唔同哂，埋怨上司同事、同屋企人嘈交、感情瓜葛、錢銀煩惱，負面話題愈來愈多，互吐苦水已經成為習慣。以往亮麗嘅靈魂，至今已經暗淡無光，但係我哋都無能為力，只能任由洪流沖刷。

好有趣嘅設定
樓主加油！正皮支持

thanks

LM

個故好中成日都諗返細個嘅自己會點諗依家嘅我

2024年11月16日 星期六

「一閃一閃小星星～開開心心的唱詩～」

「啊～嗯～」我伸個懶腰。

「但為何一畢業才知～一世我也要考試～」

「你醒啦？今日有公仔麵加魚蛋啊。」

我同蘇菲一齊食早餐，佢心情似乎唔錯。

「啊更後尾點啊？」蘇菲提起尋晚發生嘅事。

「應該都未瞓醒啦…佢醉醉吓咁返去實同屋企人鬧交。」

「早知留佢喺度啦。」

「呢度邊瞓到三個人啊，況且佢都講得啱，佢唔可以再當呢度係避風港，屋企嘅問題佢遲早要解決。」

「啊更份人不嬲都優柔寡斷，又唔識拒絕人，之前仲試過比人傳教傳咗四個鐘。」

「有啲咁嘅事咩？」

「吓？係你同我講㗎喎。」

「十幾年前嘅嘢邊記得…」

「可能呢啲只係雞毛蒜皮嘅小事，但係正正係呢啲小事先構建起我哋嘅回憶。」蘇菲趴咗係檯上面。

「我會唔會有一日都好似你咁，唔記得哂呢啲事？」蘇菲雙眼朝上望向我。

「人大咗就一定會㗎啦，但係咁又點？回憶本嚟就係無價值，珍貴嘅係回憶帶嚟嘅感情。你睇我哋四個，可能已經唔記得咗中學時期好多往事，但係累積落嚟嘅感情依然無變，比起記憶，感情重要得多。」

「陵陵…你真係成熟咗好多。」

「梗係啦，我今年三十歲啦。」

「咁今日有咩做？」

「約咗你老友。」

鄭嘉晴，我哋嘅同班同學，蘇菲最好嘅朋友，既然我認得蘇菲，話唔定佢都認到。我約咗佢喺荃灣食晏，蘇菲一路上都扭扭擰擰，我都明白佢心情矛盾，既慶幸可以見到摯友，但係又怕佢會唔認得自己。多得蘇菲，搞到我哋遲咗兩個字。

「Sorry啊遲咗少少，啱啱地鐵瀨屎啊。」

「唔緊要，地鐵成日都壞㗎啦。」

「你邊位啊？」蘇菲一面疑惑，我踢咗佢一腳，提醒佢要保持演技。

坐咗喺度嘅唔係鄭嘉晴，而係另一位中學同學──楊凱瑤。一頭及肩短髮，戴咗隱形眼鏡，加上化埋淡妝，同中學時期嘅四眼村姑樣相差甚遠，難怪蘇菲會認佢唔到。

「點解你喺度嘅？」我同蘇菲坐到佢對面。

「Dollar話約咗你，我見得閒咪跟埋嚟囉。佢就係你堂妹？你好啊，我叫Isabel。」

可能係見唔到Dollar有啲失望，蘇菲只係耷低頭飲水無應到佢。

「佢外國返嚟有啲怕生啊，係呢dollar去咗邊？」

「佢就到啦，我嚟拎住位先啫。」

「唔好意思啊，啱啱地鐵瀨屎啊。」Dollar趕咗入嚟。

「嘉嘉！」蘇菲突然大叫。

「嗯？你堂妹識我？」

「唔係，佢想叫人加加水啫。唔該！」我即刻兜返。

「唔使叫啦，我幫你禁咗鐘啦。」Isabel撳咗檯面個加水掣。

「妹妹你好啊，我叫Dorothy，你叫咩名啊。」

「叫佢啊水得㗎啦，嗱呢位就係dollar。」我循例介紹一下。

「啊水想喺香港讀大學？我尋晚搵咗啲資料你睇吓啱唔啱用。」

Isabel拎咗個file出嚟，有成十幾張A4紙。我用堂妹想返香港讀書做藉口，約Dollar出嚟見面，估唔到Isabel會咁認真搵資料，搞到我都有啲內疚。

「乜你咁認真啊，我諗住求其介紹下自己間學校就算啦。」

「......」蘇菲一直啤住Isabel。

「啊水，一齊去斟嘢飲啦。」我叫咗蘇菲出去。

「啊水好似幾痴Dollar咁。」佢哋兩個走咗之後Isabel講。

「咁你都睇得出。」

「嗯，佢仲好似唔係幾鍾意我添。」

「細路女唔識做人，唔使太介意。」

Dollar同蘇菲去完廁所返嚟，二人有講有笑。我哋食完飯之後Isabel提議去附近嘅商場行吓，等蘇菲散下心。

「你哋睇下！呢度啲扭蛋機同貼紙相機仲喺度。嘉嘉，我哋一齊去影啊！」蘇菲興致勃勃。

「嘉嘉？」

「啊…我可唔可以咁叫你啊？」

「你鍾意點叫就點叫啦。」

蘇菲笑住咁拉Dollar去影貼紙相，而我就喺出面睇扭蛋。

「嘩而家啲扭蛋咁貴嘅？」

「不如…我哋都去影囉？」

「貼紙相？唔好啦，我咁大個人都未影過。」

「難得嚟到就試下啦。」Isabel拉咗我入貼紙相機。

咔嚓！影完之後Isabel喺張相上面寫字同加公仔圖案，而我就係旁邊睇。我哋出返去嘅時候，蘇菲佢哋都啱啱影完出嚟。

「你哋都有影啊？拎嚟睇下。」Dollar拎咗我哋啲相。

「個表情似影證件相多啲喎。」

「你哋兩個識咗十幾年個樣都咁尷尬嘅。」

「你理得我，行啦。」

「不如去行IKEA啊。」Isabel提議。

「吓？你想入沙田定出銅鑼灣啊？」

「荃灣IKEA開咗七年啦…」我忍唔住講。

「啊水佢外國返嚟唔知都正常啊。」Isabel幫佢解釋。

去到IKEA，Dollar變到成個中學生咁同蘇菲一齊癲，周圍瞓人啲梳化同床，又喺示範單位到玩煮飯仔。我同Isabel就好似湊住兩個細路咁，帶佢哋周圍走。

「佢哋兩個一見如故，唔知仲以為佢哋識咗好耐。」Isabel喺我隔離一齊行。

「係囉，明明差成十幾歲。」雖然真係識咗好耐。

「嘉嘉，我要食肉丸！」蘇菲笑逐顏開，中午時嘅傷感一掃而空。

「好啊，喂你哋兩個食咩啊，今日咁開心我請！」

我哋喺IKEA食完晚飯，就開始踏上歸途。

「陵仔下次再帶啊水出嚟玩啦。」Dollar依依不捨。

「下次先算啦，話唔定到時佢返咗去呢。」

「咁我哋走啦，byebye。」Isabel揮手離開。

我同蘇菲行去搭車，佢一路上若有所思。

「又做乜諗嘢啊？」

「我明你今朝講嘅嘢啦，即使無哂共同回憶，我同嘉嘉依然係好朋友，呢一點無論喺邊個世界都唔會改變。多謝你，陵陵。」蘇菲喺我前面回頭對我講。

「不過Dollar呢十年都真係無咩點變…」

我望到蘇菲後面有架貨車衝緊上行人路！

「蘇菲！」我撞開佢。

嘶！

貨車及時扭軚，磨到行人路嘅欄杆後駛去，蘇菲擦傷手腳，坐咗喺地下。

「頭先咩事啊？」

我最擔心嘅情況出現啦，我唯有向蘇菲坦白我嘅憂慮──

呢個世界有佢自己嘅意識，當出現一啲本來唔屬於呢個世界嘅事物，佢就會用盡一切方法去排除佢，就好似人食錯嘢會嘔一樣。近排發生咁多奇怪意外，就係因為世界要消滅蘇菲。

「但係呢個世界唔可以排除我，所以你唔好立亂離開我。」

「我會死喺呢個世界？」

「有可能，但係我會盡力保護你。」我無謂再呃蘇菲，講出最壞嘅打算。

「可以死喺呢個世界或者都唔錯呢…」

蘇菲無半點驚訝悲傷，反而自虐咁笑出嚟，令我十分心寒。

「你噏乜啊？跌親個頭？」

「無嘢…返去啦。」

喺小巴上面蘇菲一直挨喺我膊頭，我從玻璃反射中睇到佢其實無瞓，只係單純咁挨落我度。而家蘇菲所依靠嘅，係原來世界嘅陵陵，定係呢個世界嘅我呢？我又應該用咩心情去面對佢？我突然好想呢場鬧劇快啲結束，等我早日過返平靜嘅生活，但係望住蘇菲嘅倒影，我竟然想呢一刻永遠延續落去。呢十年我已經忘記咗愛上一個人係咩感覺，但係而家嘅蘇菲，令我慢慢回憶起呢份酸甜。

「今日都攰啦，快啲沖涼瞓啦。」

返到屋企我即刻趕蘇菲去沖涼，然後鋪好兩份床舖。蘇菲沖完出嚟就到我去沖，我出到嚟嘅時候蘇菲已經瞓咗落床。

「今晚唔睇月光啦？」當我瞓落床時蘇菲問我。

「唔啦。」原來佢尋晚未瞓著。

「唔知係咪今日玩得開心得濟，而家瞓唔著啊。」

「你係小學生啊？玩愴咗瞓唔著。」

「你同Isabel都玩得好開心啦。」蘇菲有啲呷醋。

「我哋湊住你兩個不知幾辛苦，其實點解你哋會不和？」

「都話係佢單方面憎我囉，佢唔抵得我同你咁好。」

「吓？」我望住漆黑嘅天花。

「Isabel以前鍾意你，你唔係唔知啊嘛？話唔定而家都係添。」

「吓？點會啊，我聽講佢都拍過幾次拖啦喎。」

「你又唔理人咁佢可以點啫，唔通一直等落去咩，況且佢又唔係鍾意你到非君不嫁嘅地步。」

窗外有一架車駛過，車聲同燈光傳入屋內。

「你諗唔諗住同Isabel一齊？」

「我勸你唔好FF太多啦，早啲瞓啦。」

「其實今日咁睇佢都係一個好女仔啊，同佢一齊或者唔錯。陵陵，我想你幸福。」

「蘇菲…」

「我係個唔屬於呢個世界嘅人，莫講話帶畀你幸福，就連睇住你幸福嘅權利都無。而且…呢個世界嘅我同你，最後都無喺埋一齊，係咪？」

「嗯。」蘇菲都察覺到，我同呢個世界嘅蘇菲已經形同陌路。

街上傳嚟嘈雜對罵，大概係附近黑幫又起衝突。

「點解我哋唔能夠喺埋一齊？」

「你傻咗啊？」

蘇菲所問嘅問題，對我哋兩個嚟講都喺禁忌之語。我哋深知一但將呢個問題講出口，我哋就返唔到轉頭。

「如果係原本嘅陵陵，我一定問唔出口。不過你係30歲嘅陵陵，話唔定你可以答到我。」

蘇菲將呢一個佢唔敢喺原來世界打開嘅潘多拉之盒，帶到嚟我嘅世界，然後肆無忌憚咁打開，將疫病放出。

「如果我知道點解我哋就唔會無疾而終啦。」

「如果你當年坦白啲成熟啲就好啦…」

「如果咩都咁完美就唔叫青春啦。」因為睇唔到對方，我哋都變得更加坦率。

「你有無覺得可惜？」

「梗係有啦…不過都成十年囉。」

但係我對放出嚟嘅疾病已經完全免疫，因為對我嚟講，呢段曖昧關係已經完結咗十二年。

「唔知有無一個世界入面，我哋可以修成正果？」

「一定有…」

明明已經免疫，點解我仲會心痛？

推

加速

好似幾好睇 留個名先

2024年11月17日 星期日

「原來過得很快樂～只我一人未發覺～」

蘇菲企喺窗邊，望住街外嘅風景。

「如能忘掉渴望～歲月長～衣裳薄～」

「今日有個地方要去，你換衫啦，記得帶埋條頸鏈。」

蘇菲梳好頭髮，著上灰色冷衫同格仔短裙，我同佢喺樓下茶記食完早餐之後就去搭地鐵。

「我哋去邊啊？」

「清水灣大學。」

我哋喺彩虹站落車，之後轉搭小巴，搭咗幾個字就到清水灣大學，星期日大學人流顯得疏落，我帶蘇菲去到一間實驗室，搵我一個大學同學。

「啊Mark。」

「你嚟咗啦？過嚟啊。」

我哋走近啊Mark，佢身邊有一部大型機器，上面貼住種種警告。

「佢就喺你講嘅中學同學？」

「係啊，你叫佢蘇菲得啦。」

「你同佢講咗我啲嘢？」蘇菲顯得驚訝，同時有啲警戒。

「唔使咁驚喎，我唔會捉你去研究嘅。」啊Mark先派定心丸。

「放心啦，我識咗佢成十年，佢絕對信得過。我之所以搵佢係有兩個原因，一嚟佢唔係屬於我哋呢個圈子，就算佢知道咗都唔會有咩大問題，二嚟係佢有能力幫我哋解開呢個謎題。」

我除低蘇菲嘅頸鏈，交咗畀啊Mark，佢將鏈咀放入機器。

「部機做咩㗎？」

「而家做XRD scan，總之就係用嚟搵嗰舊礦石係咩物質啦。」我解釋。

「咁緊要做咩唔早啲做啊。」

「你當間大學我㗎？就算有啊Mark幫手都要等到禮拜日先偷到部機用啊。」

「多謝啊Mark，Mark哥係教授？」

「哈哈…我係technician啫。」

「run兩個鐘夠唔夠？」我問。

「差唔多啦，我哋唔好留喺度啦，去café坐吓啦。」

我哋去到地下嘅café，搵咗個望海嘅位坐低。啊Mark留咗喺位看嘢，我哋就買咗啲沙律、麵包同咖啡返嚟。

「點啊，你同Elaine近況還好嗎？」

「都係咁啦，煩緊啊女入幼稚園啲嘢囉…無見你一排個人好似開朗咗喎。」

「有咁明顯咩？」。

「平時見你唔係愁眉苦臉就係目無表情，但係今日就成日笑。」

如果你問我身邊有咩轉變，答案只有一個，就係蘇菲嘅出現。

「大學時代嘅陵陵係點㗎？佢中學嗰陣明明仲好活潑㗎？」

「咪話咗你唔可以知道呢個世界嘅嘢囉。」

「我識佢嘅時候已經好似而家咁毒，不過識落發覺佢份人又幾好。」

「呢點咁多年都無變啊。」蘇菲同啊Mark無視我嘅反對，開始討論我嘅人生。

「佢中學已經同屋企關係好差？」啊Mark飲咗啖咖啡。

「都算係啦，大學呢？」

「佢成日住喺hall唔返屋企，一落堂就走去返part time，直情好似同屋企人斷絕來往咁。」

「你唔知㗎啦，佢屋企好麻煩㗎…」蘇菲講起我嘅過去。

我有一個啊哥，佢自細就好聰明，成績亦都比我好好多，父母自然會偏心於佢，所以由細到大佢哋都無咩點關心我。啊哥年年都有生日會，而我生日就無人記得。我病咗嘅時候一句慰問都無，反而鬧我嘥佢哋錢睇醫生。又成日拎我同其他細路比，喺其他人面前貶到我一文不值。喺嗰個家，我根本就係一個外人，完全感受唔到一絲溫暖，相信我走咗之後佢哋都會更加開心。

「我去過佢屋企一次，本來諗住同佢一齊溫書，但係佢啊媽又叫佢掃地又叫佢洗碗，根本就當佢工人咁使。明明陵陵同佢啊哥都要考試，點解咩都要佢做哂喎。」

「入U嗰陣都係啊，佢啊媽直情話如果佢揀science就唔供佢讀。不過Alexis唔赦佢啊，自己搵錢讀。」

「咪搞到兩頭唔到岸囉，成績唔夠讀上去，最後要打份垃圾工。如果佢哋見到我而家咁失敗，肯定會揞住半邊嘴笑。」

「一個人成唔成功可以咁判斷㗎咩？當年你喺我俾人排斥嘅時候依然不離不棄，我呢一世都唔會忘記。」

「你言重啦，我當時咁摺，根本咩都唔知。」

「唔理點都好啦，多得你一直陪住我，我先捱得完大學四年。」

最後我哋傾咗兩個幾鐘，啊Mark就返去實驗室睇吓照成點，而我就帶咗蘇菲去海邊散步。

「陵陵你真係堅強，竟然可以頂住咁多壓力，一個人走到今日。」

「我一個無業廢青有咩咁巴閉，況且我又唔係得一個人。」即使無家人，我身邊仲有一班好兄弟。

「如果無能力選擇自己嘅路，選擇唔行落去可能都係一個好方法…」

我知道蘇菲諗緊咩，但係我估唔到佢會有咁消極嘅諗法。

「你知唔知壓力點解？」我問蘇菲。

「壓力…大概係啲負面感受掛，我都唔係好知點講。」

「壓力嘅定義係force over area ，力量除以受力面積。」

「吓？」

「如果一個人承受所有負面感受，壓力當然好大。但係如果由兩個人分擔，壓力就係原來嘅一半，三個人嘅話就係三份一。如果你搵唔到人陪你分擔，你就嚟搵我啦，你要記住，我永遠都會喺你身邊支持你。」

「我知道啦，多謝你啊陵陵。」蘇菲放開雙眉。

我記憶中嘅蘇菲唔係一個咁悲觀嘅人，到底係平行世界出現咗咩差錯，定係以前嘅我未夠成熟，睇唔穿蘇菲內心嘅憂鬱？

我哋返到去實驗室，啊Mark已經拎住掃瞄結果搵我哋。

「Turquoise？」

「嗯，純度仲好高，幾乎無任何雜質。」

「即係咩啊？」

「綠松石，通常用嚟做首飾。」我答。

「XRD結果無咩嘢睇，但係另一個實驗就好大收穫。」

喺我哋未返嚟嘅時候，Mark拎咗條頸鏈去照microwave，當佢拎住條頸鏈，喺某個頻率下，舊綠松石就會發出藍綠色嘅光。但係當佢放底頸鏈，光就會消失。

「個頻率同CMB一模一樣。」

「呢個真係大發現，唔該哂你啊Mark。」

「之後你諗住點？」

「去鴨記買個微波發射器再慢慢試下。」

「有需要再搵我。」

「唔該哂。」

我同蘇菲坐巴士返彩虹地鐵站，喺巴士上望住不斷遠去嘅母校，加上啱啱同啊Mark敘完舊，令我不禁諗起year3嘅一段往事，一次「陵陵的奇妙冒險」。

「啊…」我喺床上拎起電話，而家嘅時間已經係十二點二十三分，亦即係我又走咗堂。前一晚炒散做到十一點幾先收工，搞到今日又唔知醒，究竟我係咪嚟讀書㗎…

我檢查未讀嘅訊息，除咗啲無聊群組之外就只有一個人搵過我。

「Alexis嚟LG7食飯啦」呢個人就係我嘅同學啊Mark。

我打開銀包，發現入面只有四十蚊。

「唔食啦，無錢」我覆返佢。

「嚟啦 有正嘢益你」

「No la」

「最多我請 快啲嚟啦」

啊Mark好少咁死纏爛打，我擔心佢係唔係又遇到咩麻煩，所以覆咗佢一句ok就換衫出Hall。經過year1同year2嘅事之後，我就成日都形住佢又會俾人恰。

當我去到canteen嘅時候，啊Mark已經買好飯等我，我哋一邊食一邊傾。

「叫得我咁急咩事啊。」

「有好嘢益你。」啊Mark遞咗個file畀我。

「咩嚟㗎？」

「3032啲notes，professor上堂畀咗啲貼士都喺入面。」

「solid state？你有讀咩？」

「無啊，我問Elaine拎㗎。」

「你問Elaine條八婆？佢year1唔係帶頭恰你嘅咩？」

「係啊，我跪低求佢再奶埋腳趾先拎到。」

「咁咪益咗你。」

「year1嘅嘢都過咗去啦，嗰陣我哋兩個都有唔啱，我道個歉咪無事囉。我知你成日返工返到走堂，所以問佢借咗啲notes影印，你唔好睇佢成個mk妹咁啊，其實佢成績唔錯㗎。」

「多謝，呢餐應該我請你至真。」

「咪當生日禮物囉。今晚有無人陪你慶祝啊，無我請你食埋晚餐又點話。」

「你又知我生日？」

「識咗咁耐梗係知啦。」

2014年11月14日，星期五，我嘅20歲生日。我同啊mark一齊上埋晏晝嘅堂，然後就搭車出去荃灣，同啊更佢哋會合。

「係咪食川味啊？行啦。」

「我哋book咗雞煲啦，去英皇啦。」TF推住我走。

「吓？你話食川味我先出嚟㗎喎。」

「我哋請啦，我哋TF哥出名人傻錢多。」明哥都推埋我一份。

「我哋不嬲生日都自己畀㗎…」

「我哋之間仲有咩好計較？」啊更對我講。

「…係你哋話要請㗎，我唔會還㗎！」我搭住啊更膊頭向前行。

我嘅堅強，唔只屬於我自己，係因為我身邊有唔同嘅人支撐住，先造就到堅強嘅我。20歲呢年嘅生日，成為咗我最刻骨銘心嘅生日。

我同蘇菲返到去深水埗，星期日傍晚嘅鴨寮街水泄不通。

「嗰個CMB係咩嚟㗎？」蘇菲問。

「宇宙背景幅射…睇嚟開始有啲眉目，我遲啲再同你解釋啦。」

當我打算做正經嘢嘅時候，又收到TF嘅電話。

「喂你喺邊啊？」

「同啊水出咗去啊。」

「我哋喺你樓下，返嚟開門啦。」

「吓？你哋又嚟做咩啊？」

「啊更入咗批靚牛腩，專登拎嚟畀你煮。」

「咩藉口嚟…等多五分鐘啦。」

我同蘇菲去到街市，求其買咗幾碌蘿蔔就返屋企。

「去咗邊到玩啊？」明哥一見到我哋就問。

「帶咗佢去清大參觀下。」

「清大好啊，人傑地靈。」

一入到屋TF同明哥就開著PS5，而我同蘇菲就喺廚房處理食材，準備煮蘿蔔炆牛腩。

「喂你輸咗啦，啊更到你。」明哥大叫。

「陵仔你廚藝咁好，有無興趣跟我一齊搞生意啊？」輸咗嘅TF走入廚房。

「會破產，不了。」明哥搶答。

「又唔係問你，使唔使咁串啊？」

「咩破產啊？」蘇菲問。

「啊水想知啊？等我話你知啦。」明哥掉低手掣。

「喂咪咁多口啦。」我阻止明哥。

「佢咁想講咪講囉，我就無所謂啦。」TF執起手掣坐底。

明哥企喺大廳中央，開始一層一層咁挖開TF嘅傷疤──

TF喺大學時期曾經有過一段戀情，當時佢同女朋友都係初戀，佢哋過住好似中學生咁純潔嘅戀愛生活。可惜大學始終係社會嘅縮影，虛偽、勢利、背叛，慢慢咁滲入佢哋嘅世界。TF自細喺公屋長大，家境清貧，相反佢女朋友屋企開公司，算得上係千金小姐。無論係佢父母，定係佢身邊啲朋友都反對佢同TF拍拖，最後佢哋兩個都抵受唔住壓力，喺畢業前分手。

喺TF分手之後我哋晚晚陪佢飲酒，每次佢都會講自己點樣俾對方父母白眼、單打，每次都會講到喊起嚟。直到有一日，我哋收到一個消息，佢前女友已經識咗新男朋友，對方當然係門當戶對嘅有錢仔。自此之後TF就無再喊過，每日埋首研究發達大計，希望出人頭地。但係佢屋企人又點會支持佢，只係不斷潑佢冷水，叫佢唔好發夢，早啲返工畀家用。後來TF搞過室內沙灘、補習中介同雜貨鋪，可惜全部都損手離場，更欠下唔少債務。

「有啲人天生就唔適合做生意嘅，你都係認命啦。」明哥落井下石。

「雜貨鋪嗰次唔係有間7仔開喺隔離頂死我，我發咗達啦。」

「你想發達早就應該跟黃金陳搵食啦。」

「嗰啲陰質錢我先唔賺。」

喺TF生意失敗之後，有一個大學同學搵佢一齊搞倫敦金，TF無理佢不特止，仲鬧咗佢一餐。最後佢呢個同學真係發咗達，仲成為咗報章雜誌吹捧嘅金融才俊。而TF只係贏得我哋幾個嘅尊敬，一文不值嘅尊敬。

「呢個世界痴線㗎！根本就係懲罰緊有良心嘅人、懲罰緊有勇氣去追夢嘅人！」

咔擦！

「喂你又飲啊？聽日要返工㗎喎。」我阻止TF。

「怕咩！最好就炒咗我。咩採購主任，咪又係文員，我要有自己嘅生意，我要做老細。」

「你還哂錢啦咩？」啊更問。

「仲有半年就還哂啦，到時記得join我個發達大計。啊更話要拯救陵仔，實在係太膚淺啦。我要拯救所有人！我要開間公司，之後請哂你哋，一齊過返無憂無慮嘅生活。」

啊更無講嘢，只係拍咗TF膊頭幾下，表面最成熟嘅TF，內心其實係最單純嘅一個。

「追夢究竟有咩意義？人根本唔需要有夢想都可以生存落去。追尋夢想嘅人，用咗十幾年都唔知自己想要啲咩，最後更迷失喺路上。反而放棄夢想、向社會妥協嘅人，可以過上安穩嘅生活。」明哥向TF潑冷水。

「咁你呢？你又有無妥協到？」我問。

「有咩發達大計記得預埋我。」明哥苦笑。

我知道明哥其實係口不對心，專登同TF作對。自從TF分手後佢周不時都會拎呢件事串佢，直到TF開始麻木，慢慢從傷痛中復原。用呢種方式去關心朋友，正正係「影帝」嘅溫柔。

「講到尾我哋四個都係唔服輸啫，人哋隔離班啊威做公務員不知撈得幾好。有安穩嘅路我哋唔行，偏要挑戰呢個世界。」TF乾完一罐啤酒。

「我都同自己講過，如果到三十歲都未搵到自己想做嘅嘢，就求其搵份工過埋下半世算…」我半攤喺地。

「你而家都三十啦，咪又係庸庸碌碌咁。」TF又走去雪櫃拎酒。

「我庸庸碌碌都好過你負債累累啦。」

就係咁，我哋呢餐晚飯喺現實同殘酷嘅話題下完結，由於聽日係星期一，TF同陵陵九點幾就準備走。

「喂明哥！走啦，唔使返工咩。」

「哦…係喎。」

「玩到樂不思蜀啊？聽晚收工再嚟飲過啦。」TF都意猶未盡。

「你當呢度酒吧啊？走啦。」

佢哋三個走咗之後，間屋得返我同蘇菲，蘇菲望住天花板，若有所思。自從佢嚟到呢個世界之後，時不時都會咁樣沉思，我無騷擾佢，只係靜靜咁陪喺佢身邊。

「我哋究竟喺度追尋緊啲咩？」

「…理想中嘅自我。我哋努力去成為理想中嘅自己，當實現到嘅時候會高興，當實現唔到就會失落。」

「我嘅夢想，係令更多人聽到我嘅歌聲。喺呢個世界嘅我，最後有無實現到？」

「呢個世界發生咩你唔需要知，你嘅未來喺另一個世界。你將會遇到好多唔同嘅人，同佢哋編織出你嘅故事，呢個世界嘅事對你毫無參考價值。」

「知道啦，我沖涼先啦。」

直到蘇菲走入廁所，我緊握嘅拳頭先慢慢放開。我實在無辦法同佢講，充滿熱誠、目標明確嘅佢，反而係最早放棄夢想嘅人。

好睇

聽日返工都唔訓 輕輕一推

又到星期一

返工

諗住睇甜故搞學生妹
點知係成年人的黑暗

點解要將D社會現實講晒出嚟

總共十一篇
今晚會出第五篇

有苦無甜

最後果日(第7日?)會唔會同17歲嘅蘇菲發生關係, 之後蘇菲返回原來時空.
蝴蝶效應改變了主角今世時空同蘇菲修成正果happy ending?

結局我唔劇透了
我幾有自信會係一個好結局
btw無甜

2024年11月18日 星期一

「風雨急歲月趕～每滴光陰一額汗～」

中午嘅時候我哋去到鴨寮街，作為香港最出名嘅電子產品市場，呢度有住各種古靈精怪嘅儀器。我哋四出奔波咁搵微波發射器嘅零件，我跟住啊Mark畀我嘅資料，搵到佢推薦畀我嘅牌子。

「唔好買咁貴啦，又唔知成唔成功。」

「呢啲嘢梗係買德國貨啦，錢呢方面你唔使擔心喎，我仲用緊啊更還畀我啲錢。」

我哋離開商店，走到大街之中。

「點解條街仲亂過以前㗎...」

「你都覺呢，條路污糟咗、拾荒者多咗、店舖殘舊咗、治安又差咗。簡單啲講，就係比以前更窮更亂。貧富懸殊愈來愈嚴重，呢啲舊區嘅情況只會一直差落去，你出入都小心啲啊。」我拉住差啲撞到人嘅蘇菲，拖住佢左手。

「終於搵到你哋對姦夫淫婦啦！」我哋突然被六、七名惡漢包圍。

「夠膽畀綠帽我哋大佬帶，教訓下佢哋！」

「喂，你哋係咪認錯人啊！」蘇菲大叫。

「世界嘅敵意…」毫無疑問，呢個係世界排除蘇菲嘅手法。

我拉住蘇菲拔足狂奔，同一眾旁觀者擦身而過，黑幫拎住鐵通、木棍於身後步步緊迫，途人視若無睹，好似對呢種荒誕行為已經見怪不怪。我哋跑到十字路口，但係車來車往，想衝紅燈都唔得。

「呼…吓…」我開始上氣唔接下氣。

「陵陵！你無嘢啊嘛？」

「最近無咩點做運動…行呢邊啦。」

我拉住蘇菲轉左，跑入南昌街，但係跑咗唔夠幾步又遇到紅燈。我哋轉左沿住長沙灣道跑，見到綠燈就過，不經不覺間已經去到嘉頓山山腳，似乎命運驅使我哋嚟到呢度。

「你哋走唔甩㗎啦，Sammy你條八婆，竟然夠膽帽大佬！」

「我唔係Sammy啊！」

我哋喺山腰被黑幫追上，後面係十幾米高嘅斜坡，面前係六名惡漢，我同蘇菲命懸一線。

「唔係…我同蘇菲唔同，世界唔可以傷害我。你哋邊個想郁手，即管過嚟！」我拉高衫袖叫囂。

「你傻咗啊陵陵？」

蘇菲拉住我，我揮開佢雙手，擋喺佢身前。我深信只要我身陷險境，危難就會迎刃而解。

「咁串？我就陪你玩下。」其中一人拋低鐵棍，向我腹部揮拳，我後拼一步避開，撞到身後嘅蘇菲。另一人喺側邊掃咗我一腳，我即刻半跪喺地，佢再側踢一腳，踢中我左肩，我忍痛爬返起身。

「陵陵！」蘇菲從後抱住我，我捉緊佢右手。

「送你對姦夫淫婦上路啦！」佢一腳將我哋踢落山坡。

我哋碌咗三、四米，我伸出左手捉住山坡上嘅灌木，右手捉住下墜緊嘅蘇菲，下面就係近乎垂直嘅峭壁。

「放手啦陵陵，十零米跌我唔死嘅。」

「如果撞到啲石頭同樹枝點算啊，我係唔會放手㗎！」

「如果我要死喺度都無辨法啦，呢個係命中注定嚟㗎！」

「我都未放棄你喺到嘈咩！命？咩叫命啊？如果命運要你死，我就要去對抗佢！」我用盡全力拉蘇菲上嚟，已經唔知自己係同重力對抗緊，定係同命運對抗緊。

「嗯！」蘇菲同時發力拉自己上嚟，終於爬到我身上，捉住我衣領。

但係我亦都無力再支撐落去，我鬆開捉住樹枝嘅左手，雙手抱住蘇菲從山坡墮下。

五、六層樓高跌落嚟，如果用四肢卸力可能仲有一線生機，但係緊抱住蘇菲嘅我已經做好最壞打算，只要我懷中嘅蘇菲無事我就心滿意足。但係如果我死咗，蘇菲又會變返孤身一人，更加無人會幫佢返去原來嘅世界，咁我一直以來嘅努力又係為咗咩？

就喺離地幾米嘅時候，我嘅背囊被樹枝勾住，減慢咗我哋下墜嘅速度，同時將我哋拉去草叢。

「啊！」我背脊落地，用身體墊住蘇菲。

「陵陵！你有無事啊！」

「我無事…咁都跌唔死，證明呢個世界唔可以隨便排除我，睇嚟呢個就係你所講嘅命運。」

「點解要為咗我咁做…」蘇菲低頭飲泣。

「你話你死喺呢度係命運，事實上我哋兩個都平安無事先係命運。所謂命運，係由我哋自己決定。」我輕撥佢頭上嘅落葉。

我哋穿過草叢，前面係一個隔涉嘅公園仔，除咗跌落山之外本應唔會有人嚟呢度，但係前面就有一個西装革履嘅男仔，一個人坐咗喺韆鞦上面。

「快啲去洗傷口啦，你周身損哂啦。」蘇菲催促我離開。

個男仔坐喺韆鞦上面食飯盒，時間上嚟講可能係下午茶，但係我睇得出佢喺到喊緊，更重要嘅係，呢個人我哋都識。

「明哥。」

「咳！咳咳！」

如此狀況下相遇，似乎都係我哋命運嘅一環。

「我去買啲嘢飲畀你哋啦，嗰邊有部汽水機啊。」蘇菲好識做咁走開。

「小心啲啊，唔好行咁遠。」我將八達通交畀蘇菲。

「搞咩啊你哋？打仗嚟啊？」

「算係啦，啱啱同世界打完。」

「哈哈。」明哥乾笑兩下。

「咁你呢？又喺度做咩啊，唔使返工咩？」

「俾人炒咗啦，而家喺度扮返工。」

「吓？幾時嘅事啊，尋晚見你仲好地地㗎。」我竟然睇唔出半點端倪，明哥不愧為「周中影帝」。

「上個月尾就last day咗啦，都扮咗成半個月啦…」

「有咩好扮啫，坦白講唔得咩，我哋實會幫你㗎喎！」我拍咗明哥幾下。

「唔想啊爸擔心嘛…唉，月尾都唔知點算，仲要幫佢還錢。」

呢個時候蘇菲拎住三枝水返嚟，畀咗兩枝我哋飲，然後用另一枝水幫我洗傷口，而明哥就喺旁邊訴說佢嘅煩惱。

明哥老豆好爛賭，成日賭到周圍借錢，到咗中二嗰陣，佢啊媽終於忍唔住，同佢老豆離婚然後再嫁。但係佢老豆唔單只無汲取教訓，仲怨天尤人、變本加厲，到明哥出嚟做嘢仲用佢個名做擔保借錢，而家明哥每個月都要幫佢還錢。

「我咪叫你唔好幫佢還囉，咁樣落去佢一世都唔會改。」

「話哂都係一家人嘛，佢為咗幫我慳錢，日日都整飯畀我帶返工。」明哥低頭望住飯盒。

「哼，煮飯畀食你就要幫佢孭成身債，咁你又唔幫樓下茶記老細還錢。」

「你同屋企人關係咁差，你唔明親情有幾重要㗎啦。」

「我真係唔明，血緣關係究竟有咩咁緊要，佢係你老豆就一定唔會害你？我淨係相信自然選擇，朋友唔夾可以再識過，到最後識咗幾十年嘅朋友先至係最適合你嘅人。相反我哋無權選擇父母，無論佢哋係好係壞都要硬食，你又點斷定親情係最重要？」

「哈…你啲理論依然係咁古怪。」

「咁你有咩打算？反正你份工咁辛苦，咪抖下先囉。」

「你個廢青識啲咩啊。」明哥盪起韆鞦。

「我唔識？我兩年前咪又係打工仔。」我坐上另一個韆鞦。

喺一份自己唔鍾意嘅工做咗六年，每日行屍走肉咁返工放工，彷彿人生已經唔再屬於自己。每日返工就係不停咁well noted with thanks ，無論send多幾萬句，過多幾千日，我都無向理想中嘅我邁進半步。

「每日搭車收工先係嗰一日嘅開始，終於有時間可以做自己想做嘅嘢，但係當第二朝坐上同一部車嘅時候，你嘅時間就已經完結。你每日有幾多時間係屬於自己？四個鐘？定五個鐘？」我踢向地面，愈盪愈高。

「講得啱啊。有時為咗有更多時間，就走去偷瞓教嘅時間嚟用，但係偷返嚟嘅嘢始終要還。結果返咗幾個月工就開始腰酸背痛，抵抗力愈來愈差，過咗一年，個人就好似老咗十年咁。曾經鍾意過嘅嘢都一一放棄，買返嚟game擺多過玩，入戲院睇戲攰到瞓著，連中學嘅劇團都退出埋。」明哥順勢前傾，想同我鬥高。

「唔只興趣，仲連人性都捨棄埋。每日返工就係諗點樣卸膊、點樣縮沙，到處都充斥住謊言同背叛。勇敢、誠實、負責呢啲連中學生都識嘅嘢，喺大人身上已經蕩然無存，年少時憧憬嘅自己已經愈行愈遠。」我望向旁邊嘅蘇菲，清澈嘅瞳孔有住我哋無嘅光芒。

「咁樣嘅日子我已經受夠啦…」

「如果係咁做咩唔同我哋講？」我跳下韆鞦，企係明哥隔離。

「你哋個個都有咁多煩惱，我唔想再加重你哋負擔。」

「雖然我哋每次聚會都講好多灰心說話，但係每次散席嘅時候都係笑住咁走，你知唔知點解？」

「就係因為有你喺度做下把位、扮小丑，我哋先可以一直保持住笑容，我又點可以畀你垂頭喪氣？」我無等佢回話就講出答案。

「陵仔…」

「返去同你老豆攤牌，如果佢有半句怨言，你就執包袱過嚟我度住，有咩事我哋三個幫你拆掂佢。」

明哥點點頭，再次低頭落淚，我拍拍佢膊頭，同蘇菲轉身離開。我知道，明哥而家流嘅唔係傷心嘅淚水，而係感動嘅淚水。人與人之間定當互相幫助、互相扶持，走出困境，步向希望，任何人都唔應該獨自承受悲傷。

我哋返到屋企已經六點，我先沖好涼，然後由蘇菲幫我處理傷口。除咗擦損撞瘀之外都無其他大礙，都算不幸中之大幸，希望唔好有咩內傷同骨折。包紮完之後我就開始組裝儀器，而蘇菲就去沖涼。

「仲未整完？」蘇菲抹住頭走出嚟。

「就快啦，你去整熱啲舊餸先啦。」

食完飯之後我繼續砌，而蘇菲就喺側邊睇電視，仲睇得好開心。到咗九點幾我終於搞掂部嘢，我戴上頸鏈，用60.2 GHz嘅電磁波照向自己，吊咀發出藍綠色光芒。

「真係會發光啊！你無咩唔妥嘛陵陵？」

我將頸鏈戴到蘇菲頸上，用微波照向佢，但係光芒馬上消失。不過呢一切都喺我掌握之中，我調校機器，改變輸出頻率。

「呢個就係2011年CMB嘅頻率，應該對你有反應。」

但係松綠石似乎唔領情，只係反射住暗淡嘅燈光。

「唔得㖭，我再研究下。」我不禁有啲失落，伸手將蘇菲嘅頸鏈除低。

「啊…係囉，再慢慢諗下囉。」蘇菲顯得心不在焉，甚至有啲心虛，就好似大話俾人識穿咗咁。

如果係十三年前嘅我一定睇唔出呢個微細嘅表情，但係呢十三年裡面我已經飽經歷練，受過無數欺騙同背叛，先可以睇穿而家嘅蘇菲。

「今日攰啦，早啲瞓啦。」

我知道蘇菲有嘢瞞住我，但係我無諗住逼佢講，如果佢唔係真心向我傾訴，佢嘅心結就唔會解開。但係世界嘅敵意愈來愈強烈，究竟我趕唔趕得切將蘇菲送返去原來世界呢？

今日呢章好啱星期一睇

好sad

畫咗張封面上Penana
唔上penana都可以喺度睇下

我自己睇到其實有啲共鳴，特別係對於工作既迷惘同朋友呢兩方面。

朋友真係搵開就會搵，唔搵開就會斷

今晚更新嘅第六日係篇幅最長
同時亦係故事高潮
請大家多多支持

正

快手啲

2024年11月19日 星期二

「沒有燈～背影怎可上路～如沒雲～天空都不覺高～」

蘇菲換上紅色連身裙，紮好馬尾。

「點啊？好唔好睇啊？」

「幾好啊，望落幾成熟，唔似中學生。」

咯咯！

「應該係TF佢哋啦。」我去應門。

「喂搞掂未啊？九點鐘開波喎。」TF問。

「又唔一定要去開幕禮。」

「你講咩啊，唔去開幕禮點算完整。」

今日係周日立紀念中學，亦即係我哋母校嘅四十周年紀念開放日。我哋一早就約定一齊返去參觀，TF同啊更仲射埋波嚟參加。

「唔使返工嗰個呢？」

「你講你啊？」TF指住我。

「明哥啊，做咩唔係度嘅。」

尋晚返到去明哥就喺WhatsApp group入面同我哋坦白佢俾人炒咗，啊更不斷鼓勵佢，而TF就一如以往咁恥笑佢。

「佢好似約咗dollar一齊去。」啊更答。

「吓，佢兩個好熟嘅咩？」

「咁Isabel呢？佢去唔去啊？」蘇菲突然插嘴。

「佢喺周中做老師，唔使叫佢都會去㗎啦，你做咩突然咁關心佢。」明明之前仲面阻阻。

「問下啫，行啦。」蘇菲似乎盤算緊啲咩。

「喂佢哋到啦。」

「都話佢哋行呢度㗎啦。」

我哋喺地鐵站入口撞到明哥同dollar，原來dollar想同我哋一齊返去，所以就叫明哥帶佢嚟搵我哋，於是我哋六個同班同學就一齊返咗母校。開幕禮一如以往都係由校長喺台上廢噏，唔同嘅係，呢十幾年間校長都已經換咗兩個，現任校長正係我哋以前嘅數學老師。

開幕禮完咗之後我哋就喺學校入面四圍參觀，同年輕嘅在校生唔同，三十歲嘅我哋無去玩攤位遊戲，而係逐個逐個班房咁去搵我哋昔日嘅足跡。

「呢度咪form 5個班房，我哋以前喺壁報版上面刻咗石狗公三隻字，唔知而家仲有無呢？」明哥揭開壁報底紙。

「全部換哂啦，邊度仲有。」TF喺後面一齊睇。

「呢個咪我個位？咁新淨，啲檯櫈應該都換過哂啦。」啊更坐咗喺佢以前個位。

「十幾年咩都唔同哂啦。」

雖然我口講係咁，但係我都忍唔住返到自己個位，睇下有無留低咩痕跡。而喺我隔離，蘇菲就一個人呆咗咁望住張檯。

「係喎，你form 5好似係同我坐㗎喎。」我細細聲同蘇菲講。

「明明無幾耐之前我仲同你哋一齊坐喺呢個班房上堂，估唔到突然間就嚟咗十三年後，咩都唔同哂…我終於明咩叫滄海桑田。陵陵，十三年後呢度係咪已經無哂我哋嘅回憶？壁報換咗、檯櫈換咗、老師換咗，我哋喺到嘅六年就好似煙消雲散咁，不留痕跡…」

「你哋嚟咗啦！」dollar帶住Isabel入嚟。

「Good morning Miss Yeung！」明哥大叫。

「你唔使做嘢咩？」

「而家咪招呼緊來賓囉。」Isabel笑住答我。

Isabel帶我哋去到唔同班房，翻箱倒籠咁搵我哋留低嘅痕跡，可惜都係咩都搵唔到。對大人嚟講時間係最殘酷，因為佢會沖走我哋最寶貴嘅回憶。但係對大人嚟講，時間亦係呢個唔公平嘅世界入面最公平嘅嘢，因為無論你係咩人，都要接受時間嘅摧殘，無一例外。

「最後咩都搵唔到…」明哥略顯失望。

我哋去到禮堂，台上上演緊話劇，負責老師一見到我哋就過嚟打招呼。

「喂大佬！咁錯蕩啊。」

「啊sir，我無做大佬好耐啦…」

「唔好咁講，你一日係我大佬，一世都係我大佬！」

「你做咗啊sir講嘢就正經啲啦。」

同明哥搭哂膞頭嘅就係話劇團嘅王sir，同時亦係明哥嘅師弟。當年明哥係劇團第一男主角，有「周中影帝」之稱。佢唔單只演技好，仲成日指導後輩，畢咗業之後又keep住返去幫手，所以好受團員景仰。

「最近仲係好忙啊？有時間就返嚟周中舊生團玩下啦，自從你三年前退出咗之後，大家都好掛住你…」

「OK啊，我呢排比較得閒。」

「係咪真啊，咁就要坐低傾傾啦。」

「陵仔，你哋行住先，我轉頭搵你。」明哥跟王sir入咗去後台。

我哋離開禮堂去到操場，見到周中男排隊同隔離學校打緊表演賽，吸引咗唔少人去睇，TF向住幾個觀眾點咗下頭。

「識㗎？」我問。

「隔離學校啲名宿囉，以前成日交手。」

「過去打個招呼囉，前隊長。」

「咁你哋點啊？」

「有Isabel喺度唔驚啦。」

「哦…咁我唔阻你啦。」

繼明哥之後，TF都離開咗我哋七人小隊。我轉個頭搵Isabel佢哋，發現啊更都唔見咗。

「佢俾econ個陳sir捉走咗，你要唔要跟埋去？」蘇菲問。

「我都無讀econ去嚟做咩…蘇菲啊，你頭先話我哋呢六年嘅校園生活已經無哂痕跡，其實你講得無錯。物質同形式上嘅痕跡係會消失，但係留喺大家心入面嘅回憶係唔會輕易流逝，你睇下仲有幾多人認得我哋。」

蘇菲無出聲，淨係對我笑咗一下，但係呢個笑容話俾我聽，佢已經收到我嘅心意。

「嘉嘉！陪我去玩攤位遊戲。」蘇菲眼尾睄咗我一眼。

「好啊，你哋兩個慢慢行啦。」dollar拖住蘇菲走，七人小隊咁就得返兩個人。

「嘖，又話一齊行，而家個個分開哂有咩意思。」

「算啦Miss Yeung，有無咩景點推薦啊。」

「啊！有個攤位幾得意，你跟我嚟啊。」

Isabel帶咗我去美術室，呢度啲學生見到佢都好親切咁打招呼。

「你唔係教中文嘅咩，幾時變咗教art？」

「我唔係教art啊，不過有教下興趣班。」

美術室嘅活動係「美術占卜」，就係喺個箱度摮啲美術用品出嚟，即係好似求籤咁。

「你玩過啦？」

「嗯，我覺得幾準啊，你快啲試下。」

我轉咗個箱一圈，跌咗支畫筆出嚟。根據師妹所講，畫筆代表我人生會染上好多色彩，總之都係啲模稜兩可嘅說話。

「畫筆…都幾準啊。」Isabel喺旁邊講。

「係咩？」

「畫筆嘅存在就係為其他人添上色彩，同時自己不斷染上色彩，不斷失去光芒。由潔白無瑕到污穢不堪，逐漸被世人遺忘捨棄。同無自己嘅夢想，只為燃亮他人而活嘅你唔係好似咩？」

我聽完之後成個人呆咗，並唔係因為覺得被冒犯，反而係驚訝Isabel竟然可以睇得咁透徹。

「Er…Miss Yeung…」隔離啲學生嚇到呆哂。

「唔好意思啊…喂我哋出去先啦。」我拖走Isabel。

「Sorry啊。」Isabel一面歉疚。

「無嘢喎，個占卜都幾準啊。」

「頭先嘅嘢你當我無講過啦。唉點解呢排控制唔到自己啲情緒㗎。」

可能係因為呢個世界嘅蘇菲消失咗，擋喺佢心入面嘅一道高牆倒下，令到佢更放膽傾訴對我嘅感情。

「你返咗嚟啊？Alexis。」

「Miss Wong…」

喺一樓走廊，出現喺我哋面前嘅，係我最唔想見到嘅人。

如果你問我恩師係邊個嘅話，我一定會答你係Miss Wong。當年我同Isabel英文成績係全班最差，Miss Wong成日逼我哋留低補習，我曾經好抗拒、好怕見到佢，但係後來先發覺Miss Wong係最關心我哋嘅老師，如果無佢我都入唔到大學。但係無論佢幾用心咁教我，我最後都做唔到一個有用嘅人，呢一刻我真係無面目去見佢。

「你近來點啊，Isabel不時都同我提起你。」

我哋坐咗喺教員休息室，由Miss Wong開始對我嘅審判。

「都係咁啦…」我敷衍應對。

「Alexis，無論我以前教咗你幾多嘢都好，其實都係無用，點樣面對社會，其實根本無得教，要你自己去體驗。人年青嘅時候總係躊躇滿志，想要挑戰世界，但係當佢哋慢慢長大，發現社會嘅荒謬，只能夠艱苦對抗，呢個就係大部分人嘅故事。」

Miss Wong講嘅嘢我好明白，對過去嘅生活感到厭倦，對未來感到無能為力，想要突破，但係又搵唔到方向，最後迷失喺人生嘅路上，就好似我咁，只能垂死掙扎。

「即使失敗嘅人係佔大多數，你都唔好放棄。前面無出路嘅話，就一直去搵，一直追尋，直到死嗰一日都唔好放棄。」

「我明白啦，Miss Wong。」

「呢樣係我最後可以教畀你嘅嘢，之後就靠你自己啦。」

我同Isabel離開教員室，慢慢行返落地下。

「我一直都唔識得堅持，遇到少少挫折就放棄，寧願退而求其次都唔敢去爭取。所以我一直都好鍾意堅持自己嘅你，但係我亦都好擔心你。我唔係擔心你失業、無錢，而係擔心你會一直迷失落去。如果你甘心過住而家嘅生活，你就當我多事啦，但係如果你有一絲前進嘅念頭，請你記住我會喺你身邊支持你。」

呢場係我哋同社會之間嘅戰爭，既無千軍萬馬，亦無血流成河，而係充滿住淚水同汗水，最悲壯嘅戰爭。縱使前面有無數人倒下，我都要繼續戰鬥。

我哋去到操場隔離嘅第二禮堂，呢度係AI學會嘅展位，佢哋喺度整咗隊AI Band，由主唱到樂器都係電腦模擬，只要打個歌名佢哋就會開始演奏。我見到蘇菲同dollar喺電腦旁邊唔知搞咩。

「喂真係可以唱k喎。」Dollar撳咗幾下。

「你哋搞咩啊？」

「我去啦dollar，睇我表演啦！」

蘇菲拎住個咪上台，引起咗唔少騷動，場內突然響起充滿節奏感嘅前奏，氣氛即刻熾熱起嚟，特別係三十歲以上嘅觀眾。

「每隻螞蟻～都有眼睛鼻子～牠美不美麗～偏差有沒有一毫釐～有何關係」

蘇菲一開口，已經震懾全場。

「開到荼蘼…啊水點解會識啲咁舊嘅歌嘅？」Isabel企喺我隔離一齊聽。

「經典嘛。」

台上嘅蘇菲魅力四射，紅色嘅連身裙同開到荼蘼更加係絕配。

「誰曾傷天害理～誰又是上帝～我們在等待～甚麼奇蹟」

加上佢嘅歌聲有幾分似王菲，所以唱起開到荼蘼時駕輕就熟。台下唔少十幾歲嘅學生，即使唔係生於呢個年代，即使未聽過呢首歌，都圍埋嚟欣賞呢場突如其來嘅表演。

「每一個人～碰見所愛的人～卻心有餘悸」

當佢唱完嘅時候，台下報以熱烈嘅掌聲，但係蘇菲無離開舞台，我就知道佢嘅表演未完。

蘇菲一句嘢都無講，AI樂隊就奏出下一首歌。

「你愛熱吻卻永不愛人～練習為樂但是怕熟人」

「呢首係咩歌？好似好熟咁…」

「我記得係楊千嬅唱…唔記得咩名。」

「嘩乜啊水唱歌咁勁㗎。」TF佢哋都聚集到第二禮堂。

「真係high到不得了啊！」明哥揮舞住唔知喺邊度得嚟嘅螢光棒。

蘇菲無揀佢拿手嘅慢歌，反而唱起快歌，將氣氛再次推向高點。

「你小心～一吻便顛倒眾生～一吻便救一個人」

無論唱功定係揀歌嘅觸覺都顯出蘇菲嘅實力，作為一個天生嘅表演者，佢輕易就將校慶嘅舞台變成佢個人嘅演唱會。一眾老師都無阻止佢，只係靜靜咁聽埋一份，畢竟蘇菲嘅歌對佢哋呢代人共鳴最深。

唱完第二首歌，蘇菲只係簡單咁講咗一句說話。

「Er…霸住咗大家個台真係唔好意思，我唱埋呢首就走㗎啦。」

音樂響起，蘇菲唱出佢最後一首歌。整個第二禮堂，無論係十幾歲嘅學生，廿幾歲嘅舊生，定係三十幾歲嘅老師，全部都沉醉喺蘇菲嘅表演之中。我留意到後面有幾個年紀同我差唔多嘅人都聽到喊咗，對而家嘅我哋嚟講，呢首歌的確感觸甚深。但係我無喊，因為我已經決定咗，即使前路幾咁茫茫，我都要向前邁步。我要拯救所有人，而家首要嘅就係拯救蘇菲。

「無論日夜是如何經過～寧願在極樂當中的我～」

「沉迷或放棄亦無可不可～毫無代價唱最幸福的歌～願我可～」

我要送蘇菲返到原來嘅世界，等佢可以繼續毫無代價唱最幸福的歌。

盡興過後，我哋七個本來打算去打邊爐，但係蘇菲突然話好攰，嘈住要返屋企，結果我同佢就離開咗大隊。喺葵芳地鐵站嘅月台，我望向蘇菲嘅側面，佢嘅眼神流露出一種意志，係我從未喺佢身上見過，我知道，佢好快就會向我坦白。返到屋企，蘇菲咩都無講就去咗沖涼，而我亦都無心機煮飯，落街求其買啲外賣做晚餐。

「陵陵，你拎部機嚟試多次。」食完飯之後蘇菲只係講咗呢句說話。

我用微波照向蘇菲，但係咩事都無發生。蘇菲似乎有啲攰，瞓咗喺床上面睇電視，我沖完涼之後亦都坐到佢旁邊。

「陵陵，你有無嘢要問我？」

「點解咁講？我無嘢問你，反而想問你有無嘢想講。」

蘇菲熄咗電視，攤喺床上，面上反射住暗黃嘅燈光，我瞓喺佢隔離，喺被窩入面拖住佢隻手。

「點解會失敗，其實我已經心裡有數。」

我忍住呼吸，握住蘇菲嘅手不斷顫抖。

「其實我唔係嚟自2011年，而係2012年，2012年2月25號。」

2012年2月25號，我聽到呢個日子之後不禁緊握咗蘇菲一下。

「睇你嘅反應就知道嗰日發生咗啲好緊要嘅嘢，所以我先專登瞞住你。」

我永遠唔會忘記呢一日，我同蘇菲正式走上分岔路嘅一日。

「更重要嘅係，我諗我已經死咗。」

同時亦係兩個世界走上分岔路嘅一日。

2012年2月25日，星期六，我永遠都唔會忘記呢一日。

「我唔讀音樂啦，陵陵。」

「點解啊？你唔係填咗JUPAS啦咩？」

「遲啲可以改嘅啫，總之我唔會揀音樂科。」

「點解突然改變主意啊？咁你想讀咩？」

2012年2月25日，我哋last day之後嘅一日，蘇菲約咗我去青衣海旁，話有嘢要同我講。

「我諗住讀account。」蘇菲面無表情。

「吓，不過無所謂啦，反正唔讀音樂科都可以繼續唱歌嘅啫。」我挨係欄杆，望向大海。

「唔係。」蘇菲背靠欄杆，面向商場。

「我唔打算做歌手啦，將來我諗住安安穩穩咁打份工算。」我睇唔到蘇菲面上嘅表情。

「你講咩啊？做歌手唔係你嘅夢想咩？」

「夢想有咩用？人即使無夢想都可以生存落去。一直背負住夢想，只會拖慢我哋嘅成長。」蘇菲嘅說話冷酷無情。

「點解你會咁諗…」

「你遲早都會認識到呢一點，只係我比你早發現啫，你係時候要成熟啲啦，陵陵。我已經下定決心㗎啦，見你係我頭號fans所以我諗住同你講聲先，我走啦。」

蘇菲拉低冷帽，急步離開，剩低我一個人喺凍冰冰嘅海旁偷泣。從此青衣海旁就成為咗束縛我嘅地方，我經常會嚟呢度回想返當日嘅往事。而自嗰日起蘇菲就無再叫過我陵陵，我同佢亦愈行愈遠。

到最後我終於明白一件事，蘇菲講得無錯，夢想真係無用，佢只會成為一個重擔，令我哋無法前進，所以好多人會將佢拋棄，然後向住安穩幸福嘅未來飛奔，到頭嚟可能連自己有過咩夢想都唔記得。但係正因為夢想係一個重擔，能夠背負住佢前進，我哋先能夠真正成長。我雖然無夢想，但係我決定要去守護其他人嘅夢想，幫佢哋達到真正嘅幸福。正正係當年蘇菲嘅一番話，造就咗今日扭曲嘅我，而家諗返起，我只不過係喺度鬥氣。

「你講嘅死咗係咩意思」喺我嘅記憶入面，嗰日發生嘅事係得咁多。

「我喺25號嘅凌晨，服藥自殺…」

我聽到呢度大腦一片空白，眼淚不自覺咁流落嚟。

Last day當晚，蘇菲返到屋企同佢啊媽嘈咗一大餐。佢啊媽一直都唔想佢做歌手，仲成日鬧佢發明星夢。可能嗰一日佢啊媽遇到啲唔如意嘅事，嗰一晚佢哋嘈得比以往更加激烈。

「好心你就腳踏實地啦，成日發埋啲明星夢！放學又躝去玩，唔返嚟溫書！」

「我last day同啲同學去玩下啫…」

「你唔好以為我唔知啊！你貪音樂科易入，唔使溫書懶懶閒都考到啊嘛。」

「你可唔可以畀我揀自己讀咩啊！」

「畀你揀你咪去發明星夢，我同你講啊！嗰啲明星都係雞嚟㗎，你係咪咁想做雞啊！」

「你收聲啊！鳴…啊…」

「一係你就正正經經揀科有前途嘅嚟讀，如果唔係我唔會畀錢供你讀㗎！你咁鍾意做雞啊嘛，咪去做雞賺錢讀囉。」

「啊！！鳴…」

「一個啊媽竟然可以咁樣鬧佢個女…鳴…」蘇菲一路講一路喊，我凝望天花，等自己嘅淚水唔好流落嚟。

「我喊完之後就瞓著咗，到三點幾醒返。我愈諗愈嬲、愈諗愈唔甘心，既然唔可以行自己想行嘅路，不如唔好再行落去。於是我就拎咗樽咳藥水返房，一次過飲哂。到我醒返嘅時候，我以為自己去咗陰間，估唔到係去咗2024年，真係天意弄人。」

我背向蘇菲，將頭埋喺被中痛哭。當年嘅我，淨係覺得蘇菲捨棄咗佢嘅夢想，唔知道蘇菲竟然背負住咁多傷痛同壓力，明明最痛苦嘅人，就係被迫捨棄夢想嘅佢。

「醫生要考牌、律師要考牌、司機要考牌，點解做人父母唔使考牌？明明佢哋嘅錯會摧毀我哋嘅人生，咁點解佢哋唔使去學下點做人父母，點解無人去判斷佢哋適唔適合做人父母？」蘇菲哭訴。

我嘅父母、蘇菲嘅父母，TF、啊更、明哥嘅父母。喺香港究竟有幾多父母係唔識養育子女？又係邊個批准佢哋為人父母？

「陵陵，我可唔可以唔返去。我唔想返去，我亦都唔可以返去。」

我無答蘇菲，因為我無權去做決定。自殺嘅蘇菲無死到，反而令呢個世界嘅蘇菲消失咗，換言之佢殺死咗呢個世界嘅蘇菲，而我就係幫凶。最後我哋喊完一場之後，緊握住對方嘅手入睡。

好好睇

多謝

好故

thanks bro

高汁

睇完最新一篇，雖然節奏有啲慢
但係啲鋪排平淡得黎好真實，自殺嗰下好震撼

好正，留名之後追返

多謝
btw其實頭兩日留咗啲伏筆
暗示蘇菲唔係嚟自2011年

Live左第一次睇故睇到喊，唔係感動而係好有共鳴，果種為現實而低頭同迷惘果種無奈真係好寫實

好好睇 加個靚速

好睇，支持

我寫嗰陣都有喊
我諗大部分二字頭嘅後生仔每日都面對緊呢啲問題
我希望呢個故事可以畀到大家一啲嘢
可以係勇氣，可以係動力，可以係希望
去幫大家對抗呢個社會
咁我就心滿意足了

仲有幾多就完？

五篇
後面嗰啲無咁長

禁到F5爛啦, 幾點再出呀

未收工
最快都1930先返到屋企

ADD OIL ,BTW 好正,好想推到有劇集

拍劇我都想

2024年11月20日 星期三

可能因為尋晚喊得太勁，蘇菲而家仲喺睡夢之中。難得我早過佢起身，今日就由我嚟煮早餐。我一邊煎熱香餅，一邊斟好兩杯牛奶。

「你唔唱歌啊？」蘇菲似乎俾我嘈醒咗。

「你想聽咩歌？」我問返佢。

「你鍾意啦。」

「做做做做～面對你不喜歡的東西半日已流逝～我們是這社會的工蟻～」

「可唔可以唱啲開心啲㗎…」

蘇菲離開被竇去廁所梳洗，而我就將早餐擺好。

「一陣出去行下啦。」食緊早餐嘅我同蘇菲講。

「唔啦…條街又逼又多人。你平時放假有咩做？」

「吓？我日日都係假期喎。」

「咁你平時喺屋企有咩做啊？」

「等我諗下先…」

我哋維持住無聊嘅對話，對尋晚發生嘅事絕口不提。蘇菲唔打算返去原來嘅世界，而我亦無逼佢作出選擇。但係我同蘇菲都知道，我哋只係喺度逃避現實。

「打PS5囉，啊！」我突然醒起一隻game。

Final Fantasy VIII，扣起我同蘇菲命運嘅一隻game，佢嘅重製版已經出咗喺PS5。

「FF8，你未玩過就啱啦，我買咗返嚟都未玩。」

「估唔到係FF8，真係命運…」蘇菲嘅諗法同我一樣。

我同蘇菲坐喺床墊上，挨住牆咁玩PS5。我哋聽住輕快嘅音樂，控制住主角喺校園內四圍探索。雖然目光放喺電視上，但係我哋好明顯都心不在焉。

喺我熟練嘅操作之下，好快就打完第一個Boss。

「估唔到過咗18年我都仲記得點玩…」

「有好多嘢都係記一世嘅。」

故事去到男女主角相識嘅舞會，重製版精美嘅CG，掀起咗故事嘅高潮。

「哦！舞曲版嘅eyes on me，原來男女主角係咁樣相遇，咁咪好似我哋囉。」

喺我哋靜心欣賞完呢段經典情節時，蘇菲講咗一句說話。

「陵陵，我要返去啦。」

「去邊啊？」我明知故問。

「再避落去無意思啦，自殺係我自己嘅決定，我點可以要呢個世界嘅蘇飛花代我死？況且我唔走，世界總有一日會殺死我，到時可能連你都會有事，我根本無留低嘅理由。」

估唔到十八歲嘅蘇菲比我呢個三十歲嘅大人更加成熟。一直扮演住保護者嘅我，喺緊要關頭竟然成為咗懦夫。

「我知道你係為咗保護我先唔想我返去，但係而家嘅我已經唔同啦。呢七日間我喺陵陵身上學到好多嘢。係你教識我要相信朋友，唔好獨自承受悲傷。係你教識我要堅持自己嘅夢想，唔好輕易向社會妥協。係你話畀我聽父母唔係大哂，係你畀咗我叛逆嘅勇氣。仲有尋日嘅舞台，佢提醒咗我有幾咁鍾意唱歌，我要返去原來嘅世界實現我嘅夢想。所以陵陵，你唔使擔心我啦。」

「即使有機會死，你都要返去？」

「我本來已經死咗啦，但係上天待我不薄，俾我嚟到2024年見到你，就算係死，我都死而無憾啦。」

「我知道啦…」

2024年11月20日下晝5點，我同蘇菲開始為時空跳躍做準備。蘇菲換上七日前著住嘅校服，紮好馬尾。我就煮好拿手嘅炒飯，等佢食飽啲上路。

「你孭住呢個袋啦。」

「入面有啲咩？」

「求生用品、急救用品、乾糧同錢，仲有封畀我嘅信。因為唔知你會唔會又跳咗去其他世界，所以做定準備好啲。如果真係走投無路，你就拎住呢封信去搵嗰個世界嘅我啦，佢知道咗一定會幫你。」

「如果你得3歲咁點？」

「咁你自求多福啦。」

食完飯之後，我哋喺床墊上面對面坐好。

「今日一別，可能以後都唔會再見㗎啦。」

「對你嚟講都係嘅…多謝你啊陵陵，無論係十三年前嘅你定係而家嘅你都幫咗我好多，無咗你我都唔知點算啊。」

「如果我係咁叻，當年就唔會俾你受咁多苦啦…」

「我走咗之後，你就去追尋自己嘅幸福啦。而家嘅你，一定做得到。」

「我會㗎啦。」

「你試下部機先啦。」蘇菲孭好哂行李。

我計算好2012年嘅CMB頻率，然後開啟裝置，將微波射向蘇菲，藍綠色嘅吊嘴發出光芒。

「掂喎。」我打算關上儀器。

「陵陵，由佢啦，決斷啲。」蘇菲捉住我隻手。

光芒慢慢纏繞蘇菲全身，我將佢嘅手捉得更緊。

「俾你揀多次，你會唔會自殺？」

「一定唔會，我要好似陵陵咁，同父母對抗，同世界對抗，堅強咁活下去。」

我鬆開手，向蘇菲報以微笑。

「永別啦。」

蘇菲嘅身影變得模糊，最後化成一道藍光消失於大廳。天邊嘅暮光滲入屋內，驅散藍光，將房間染成暗紅色。蘇菲留低嘅，就只有一股殘香，同床舖上嘅餘溫。

經過呢七日，我嘅屋企終於回復平靜，我終於可以過返一個人嘅生活。

「啊…嗚…啊！！！」

明明一個星期前我仲係一個人生活，但係點解我而家會咁寂寞呢？

「蘇菲！蘇菲！鳴…鳴…」

我終於明白點解，因為喺2024年11月20日，我嘅初戀正式完結。

好sad呀

lm

新人留名

睇到眼濕濕
咁岩呢幾日煩惱緊裸辭
明明信都寫埋 但係身體唔比自己遞比上司
都唔知自己驚緊乜

我都試過裸辭，係需要好大勇氣，特別係唔知點面對老細
但係既然你信都寫埋咁實有原因一定要走
我都係舊年裸辭咗之後先寫完我上一部小說
話唔定你都可以搵到想做嘅嘢呢

始終無左份工無乜安全感

經濟問題?
如果係嘅話就無辦法啦
其實到最後都係睇決心夠唔夠啫

lm先

留名一身蟻

經濟就未有問題既..

可能係責任感問題啦
無工作係手覺得自己廢人咁
定係我已經比社會洗左腦 覺得男人要份工綁著自己先叫「成熟」「正常」？

我唔知你咩情況好難叫你辭或者唔好辭
不過與其諗其他人點睇不如諗下理想中嘅自己

開咗好耐啦

留名

加甜唔該

「花事了」 2024年11月23日 星期六

「登～登登登登登登登～」

電話響起Air on the G String嘅旋律，我伸手撳熄鬧鐘，然後慢慢爬起身。自從蘇菲走咗之後，我每日都瞓到自然醒，但係今日因為約咗人，所以就較咗十點鬧鐘。我望向月曆，今日係2024年11月23號、星期六，自從蘇菲走咗之後，我每日起身都會望一望月曆。我去到廁所梳洗，蘇菲嘅牙刷同毛巾都仲喺度，佢換落嚟嘅衫依然喺窗前晾緊。即使佢已經走咗三日，依然痕跡處處，就好似仲同我一齊生活緊，只不過係出咗去一陣。到底我要花幾多時間，先可以沖走呢啲痕跡？

我換咗件白色裇衫同黑色長褲，著上藍色大褸，準備去見一個好重要，但係呢一刻我完全唔想見嘅人，不過為咗親自確認蘇菲對世界嘅影響，我一定要去搵佢。

我到咗上環嘅一間café，佢似乎仲未嚟，我叫咗件芝士蛋糕一個人喺度食。

「Alexis。」無幾耐一個同我年紀相約嘅女人走到我面前。

「喂Sophia，坐啊。」佢就係屬於呢個世界，三十歲嘅蘇飛花。

「約人出嚟你竟然自己一個食先，唔該。」Sophia叫咗杯咖啡。

「無食早餐肚餓啊…」

「你搵我出嚟又係為咗嗰個夢？咪話咗無事囉。」

蘇菲消失咗之後，我喺屋企喊咗一晚，到第二朝我先開始確認世界嘅轉變。我第一時間打畀Sophia，呃佢話我發咗個夢，夢見佢遇到交通意外，之後就不斷問長問短。

「呢個禮拜我咪照舊咁返工放工囉，放假就同男朋友一齊，邊有撞車啊，你唔好咁迷信啦。」

「無事就好啦，咪當敘下舊囉。」我理解唔到呢個禮拜嘅Sophia究竟去咗邊，唯有接受佢嘅講法。

「你最近點啊？搵到工未？」

「你咁問就唔啱啦，我根本都無搵過工。」

「成三十歲人你就成熟啲啦，唔通你諗住咁樣過成世咩。」

「我知㗎啦。」我食住蛋糕答佢。

「反正都係，我而家畀埋你啦，我就嚟結婚啦。」Sophia遞過喜帖。

「2月14擺酒，幾浪漫啊。但係星期五擺可能好多人要請假，不過我就唔使啦，哈哈。」我接過喜帖打開。

「咁你早啲到啦。」

「忘掉愛過的他～當初的喜帖金箔印著那位他～」

「係咪玩嘢啊。」

「係呢，你仲有無唱歌啊？」

「唱k？而家啲k房執哂啦。」

「唔理咩地方啦，總之就係唱歌啦。」

「吓？做咩無端端要唱歌啊？」

佢都講得啱，畢竟佢係Sophia，而唔係蘇菲，佢哋兩個喺十二年前已經走上咗唔同嘅路。而家嘅Sophia成熟、積極、世故，已經唔再係嗰個慌慌張張嘅少女。如果當年佢父母無阻止佢做歌手，佢今日會變成點呢？我哋又會變成點呢？佢又會唔會更加幸福呢？

「Sophia，你而家幸福嗎？」

「梗係幸福啦，我有份安穩嘅工，有個錫我嘅未婚夫，仲唔知足咩。」

「都係嘅，你男朋友係公務員，結咗婚之後又有宿舍。」Sophia嘅男朋友係督察。

「唔知㗎，仲要排啊。」

「不過你幸福就好啦，我都安心啲。」

「你顧掂自己先嚟擔心我啦。」

咩係幸福？見到Sophia，我就明白幸福同夢想其實無必然關係。羽翼未豐，卻妄想翱翔天際，最後跌跌撞撞，搞到自己遍體鱗傷嘅我，又有咩資格去嘲笑腳踏實地，安安穩穩喺地上生活嘅人？

不過有一點我可以肯定，而家嘅我配唔起Sophia，同時Sophia亦都配唔起我。我對佢嘅愛慕一直停留喺十二年前嗰一日，直到上星期先畀蘇菲短暫咁帶返嚟。

「我走啦，之後仲約咗人。」再寒暄幾句之後，我準備離開。

「我畀啦，我未走住，仲要等埋未婚夫去揀婚紗。」

「早知我食多幾件蛋糕啦，最近無錢開飯。」

「嘖，byebye。」

步出café，天氣似乎比剛才更凍，十一月尾嘅香港終於迎嚟冬天。我著好大褸，向店內嘅Sophia揮手道別，然後向前邁步。

「Sophia，當初無好好保護你…對唔住。你一定要幸福啊。」

「有沒捱壞了身子～會為哪位披嫁衣～你有否掛念當天這醜小子～」我對住初冬嘅天空輕唱。

我喺新都會廣場買咗一打蛋糕，然後慢慢步上斜路，向住母校周中出發。估唔到我畢咗業十二年之後，仲有機會一個星期返嚟兩次。

「唔該，我係舊生，返嚟搵Miss Yeung㗎。」我喺大門做簡單登記。

「咁準時啊。」Isabel嚟到門口接我。

「約咗一點嘛。」我哋一齊步入校園。

「聽日見唔得咩？我今日有興趣班啊。」

「就係想同佢哋講聲唔好意思，上次我哋搞串哂個party，況且我今朝都約咗人。」

「蘇飛花？」

「咁你都知？」睇嚟佢記得返呢個世界嘅Sophia。

「見你著得咁四正都估到啦。」

我同Isabel入到去美術室，十幾個學生即刻望哂埋嚟。

「興趣班都咁多人嘅？啊…大家好啊。」我遞過蛋糕。

「呢位叔叔請你哋食㗎，不過唔好喺美術室食啊，拎過去家政室食啦，食完記得執返乾淨啊。」

「Miss同男朋友好返啦？」其中一個女學生追問，其他人即刻起哄。

「唔好多事啦。」

我跟Isabel入咗美術準備室，喺張長檯上相鄰而坐。

「咁你搵我咩事？」

「你仲記唔記得啊水？」我試探Isabel。

「梗係記得，早兩日仲一齊玩緊。做咩啊，佢有嘢想問？」

「唔係…佢返咗去英國啦。」

「吓？咁急？」

「係啊，佢話玩厭咗喎，星期三急急腳就走咗，後生女係咁。」

「Dollar實好唔捨得啦，下次佢再嚟香港記得叫埋我哋一齊玩。」

睇怕都無下次啦…

「一定啦…我本來諗住聽日搵Dollar，點知佢又唔得閒。」

「佢約咗Sophia啊。」

咪又係同一個人…睇嚟Dollar真係好鍾意Sophia。

「咁無計啦…你幫我同佢講啦。」

「係呢，你今日搵Sophia咩事啊。」

Isabel顯得有啲緊張，耷低頭望住手中嘅畫筆，睇嚟佢鼓起咗好大勇氣先問得出呢一條問題。既然係咁，我亦唔可以敷衍佢，我將夢見Sophia炒車嘅藉口同佢再講一次。

「咁嘅大話佢都聽唔出？你邊係啲咁迷信嘅人啊，好明顯係藉口啦。不過你唔想講就算啦，你實有苦衷嘅。」

「你同Sophia唔啱？」我醒起蘇菲嘅說話。

「無啊，不過唔係好熟囉。」

「係啊，同埋Sophia就嚟結婚啦，帖都畀埋我。」

「哦…我真係恭喜佢啊，終於搵到個啱嘅人。雖然佢而家個男朋友係當差，但係點都好過之前同個有婦之夫嘅上司一齊啊，起碼唔使做第三者先。」

「你仲話你哋無嘢…」

「我以事論事啫。」

為免阻住Isabel上堂，傾咗無幾耐我就同佢道別，走嘅時候佢送我去到校門。

「係呢Alexis，你諗好要做啲咩未啊？不如試下做老師啦，我唔係想催你，不過我覺得幾啱你啊。」

「我？邊得啊…」我完全想像唔到自己做老師會點。

「你學歷完全無問題啦…又唔一定係老師嘅，可能係導師之類啦，我覺得Alexis有種神秘力量，只要同你傾完計就可以鼓起勇氣。」

如果一開始就抱住自己會失敗嘅念頭，咁做咩事都唔會成功。就算睇唔清方向都好，只要不斷嘗試，總有一日會搵到出路。

「有無咁誇…不過多謝，我會諗下㗎啦。」

「Alexis，我曾經以為自己一世都贏唔到Sophia，所以無諗過同佢爭。但係佢而家退出咗，喺咪代表已經到咗我嘅回合呢？」

因為蘇菲嘅出現，令到我同Isabel有返聯繫，同時Sophia嘅消失，亦令佢鼓起勇氣。陰差陽錯之下，我哋嘅命運又再扣埋一齊。

我擘大個口，想搵啲嘢講，但係咩都諗唔到。

「你唔使答我，未來係點，我哋好快就會知。Byebye！」Isabel跑返入學校。

我哋嘅未來係點，我都好想知，不過而家嘅我，又可唔可以追尋到幸福呢？

支持男主同isabel

巴打係Eason fans

Isabel好女仔

聽EASON大

今日會唔會再有

我都係不過仲未大

今日無啦
btw 聽晚嗰篇比較短，大家可以去happy Friday，唔使等我

咁樣好吊癮架喎
講多啲Isabel 啦樓主
好正 好秒速五厘米feel

本身無預Isabel有咁多戲份
我寫完第三日都覺得幾鍾意呢個角色
所以後面重要性愈來愈高
如果之後寫短篇我都諗住寫佢同陵陵

嚟早左
推

唔早啦
星期日大結局了

好想快啲睇埋佢

Live

好睇吖

支持樓主，睇到眼濕濕期待結局

今晚有無

再推推先

一開頭睇就估到係自殺

「非走不可」2012年3月2日

蘇菲一醒，即刻俾強烈嘅白光掁到擘唔開眼。呢度究竟係邊度？係天堂定係地獄？

「你醒啦？」

一把熟悉嘅聲音呼喚蘇菲，過去嗰七日，蘇菲無時無刻都會聽到呢把聲，但係眼前嘅呢把聲更加稚嫩、更加年輕。

「蘇菲！蘇菲！Miss Wong，蘇菲醒啦！」

「你冷靜啲先啦！你去幫我叫醫生。Sophia，你唔好擘大眼住。」Miss Wong用毛巾冚住蘇菲雙眼。

醫生嚟到同蘇菲做咗簡單嘅檢查，由於蘇菲昏迷得太耐，所以要花時間畀對眼重新適應。

「我昏迷咗一個星期？」

「嗯，好彩及時洗胃，身體無咩大礙，但係就唔知點解一直昏迷，做哂檢查都搵唔到原因，而家醒返就好啦。」

「對唔住啊Miss Wong。」

「你咩都唔使講，喺你好返之前我咩都唔會問。有咩事我會搵你父母㗎啦，呢啲係我作為班主任嘅責任。」

「嗯…」蘇菲望咗幾眼，發現床邊只有Miss Wong同陵陵，完全唔見佢父母。

「我出去買啲嘢畀你，你哋慢慢傾啦。」

「你見點啊？無事啊嘛？」

蘇菲睇得出陵陵好想知發生咩事，但係又怕刺激到蘇菲，所以唔敢開口。

「你知唔知邊個係啊水啊。」蘇菲試探陵陵。

「吓…你講咩啊。」

「無嘢啦。」

蘇菲自己都估唔到，佢竟然能夠平安返到去原來嘅世界。與其話係命運，不如話係佢同陵陵努力嘅成果。

「陵陵，喺昏迷緊嘅呢七日入面，我已經諗得好清楚㗎啦。我之前真係好傻，竟然諗住死咗佢就一了百了，不過我唔會咁諗㗎啦，你放心啦。」

「嗚…最緊要你無事。」

「唔好喊啦。」

「我唔會再畀你受苦㗎啦。蘇菲，你可唔可以做我女朋友？我會好好保護你，唔會畀人傷害到你。」陵陵鼓起勇氣，講出咗佢呢三年都唔敢講嘅說話。

「嗯…」死裡逃生嘅蘇菲一時之間唔知點回應佢。

「咁我當你應承㗎啦喎！」

「嗯。」蘇菲點點頭。

「我諗過啦，既然你啊媽唔畀你讀音樂，咁我都唔讀Science啦，你讀咩我就跟你讀咩，我要留喺你身邊保護你。反正我啊媽都唔想我讀Science，咪當我順佢一次意囉。」

「哎…你唔使勉強自己喎…」

「唔勉強啊，其實諗真啲讀Science都真係無咩用，做人都係現實啲好。」

蘇菲而家先察覺到，呢個世界嘅未來已經畀佢擾亂咗。勇於對抗命運嘅陵陵慢慢消失，咁樣落去佢只會摧毀陵陵嘅人生。陵陵話蘇菲返到去之後會影響原來嘅世界，佢而家終於明點解。但係蘇菲唔知道要點解決，呢個時候佢只係諗到一個方法──

出咗院之後嘅蘇菲，過住不停覆診同心理輔導嘅日子，加上DSE臨近，佢同陵陵之後就無再見過面。陵陵以為蘇菲因為太忙所以先無搵佢，佢一心諗住DSE完咗之後就可以再見面，殊不知蘇菲係有意避開佢。

2012年5月，當所有試都考完，陵陵想去搵蘇菲嘅時候，佢收到一個消息──蘇菲已經離開香港，去咗台灣讀書。

睇黎蘇飛同男主都係無乜緣架啦

未完,仲有機會

最近嗰幾篇都有負評
原本我對個結局好有信心，而家搞到我好不安

寄刀片

好撚高汁

會有good end, 信我

唔通30歲既男主角自殺番咗去18歲女主角個時空一齊咗

珍惜生命係故事主題之一

今晚大結局兩篇連更

推，真係好好睇

好鍾意呢段。

好好睇

今年fg出黎做野，感受好深

好睇
多謝樓主

「下週同樣時間(再見)」 2024年11月30日 星期六

星期六嘅下午，街市逼滿咗嚟買餸嘅師奶，我哋四個三十歲嘅大叔同呢度有啲格格不入。

「正路星期六都陪女㗎啦，點解我會喺度買餸㗎。」TF抱怨。

「你有女咪去囉，我唔會阻你㗎。」

「買餸呢啲嘢你同陵仔做咪得囉，我同啊更喺屋企打住機等啦。」

「唔該。」菜檔老闆將蘿蔔同找錢遞畀我。

「我拎啦。」啊更喺我手上接過蘿蔔，放入環保袋。

「你咁少爺仔性格點溝女啊。」我話TF。

「我最怕濕立立㗎啦，呢啲嘢梗係叫啲女去做㗎啦。」

「係喎，陵仔你今朝唔係跟明哥去咗劇團咩，好唔好玩啊？」啊更問。

「幾過癮啊，見返幾個舊同學都幾開心。」

「喂買支大朱古力奶一陣飲啦。」明哥走入雜貨店。

「打邊爐你飲咩朱古力奶啊，你識唔識做人㗎？」TF衝過去阻止。

既然唔知自己想做啲咩，咁就要咩都去試下，好似BB仔咁，懷住對世界嘅好奇不斷嘗試，雖然對我嚟講有啲太遲。

返到屋企，我同啊更切好食材，而TF同明哥就執好間屋準備打邊爐。

「喂你啲行李好阻地啊。」

「咪踢啦。」

「明哥你諗住幾時搬入嚟啊？」啊更問。

「差唔多啦，我諗聖誕前啦。我都估唔到啊水咁快就走，等我仲租咗成個月公寓式酒店。」

明哥同佢老豆攤咗牌，結果都避唔過大鬧一場，不過咁都好，至少可以令佢下定決心搬出嚟住。

「咁啲錢點算？嗰四萬蚊用你個名借㗎喎。」

「我借住畀佢先啦，你還畀我啲錢都仲喺度。」我答啊更。

「佢蠢用自己個名幫老豆借錢，做咩要陵仔幫佢還？」

「TF都講得啱…呢壇嘢我自己搞掂佢啦。」

「無話唔借畀你，係叫陵仔唔好借啫。今次唔使煩佢啦，我借畀你。」

「你唔係未還哂錢咩？」我記得佢話仲有半年。

「仲有半年啊嘛，不過唔代表我無錢嘅，之前搞咗分期可以慢慢還，反正息口又低。」

「你唔發老細夢啦？」明哥問。

「發啊，今次仲好認真，所以諗住慢慢計劃。」

「咁你想搞咩啊老細？」

「我要整Game，我已經報咗進修課程㗎啦。」

「三十歲人先嚟學…」明哥似乎唔太睇好。

「幾好啊，你又鍾意打機，有心唔怕遲喎，最緊要肯試啫。」而我就十分支持。

「喂啲嘢擺入呢個櫃得唔得啊。」明哥問。

我打開衣櫃，入面傳嚟一股熟悉嘅香味，勾起咗我好多回憶，有十幾年前嘅，亦都有半個月前嘅，全部都係令人懷念，但係又飽含痛苦嘅回憶。Nostalgia，對過去嘅思憶，正正係我呢一刻嘅感情。

「原來係啊水啲嘢，咁我唔郁啦。」

「唔使咁嘅樣喎陵仔，話唔定佢好快再嚟玩呢。」啊更安慰我。

「我無嘢喎。」

「不如我都搬埋入嚟啦，熱鬧啲啊嘛。」

「又話唔急住搬出嚟住。」我打咗啊更膊頭一拳，我嘅寂寞，好明顯俾佢睇穿咗。

我哋四個圍住圓檯坐好，兩星期前我哋都係喺度打邊爐，只不過今日有一個人已經唔再存在。

「間屋咁細點住咁多人啊。」TF繼續頭先個話題。

「租過間大啲嘅囉，你住埋入嚟都得啊。」

「幾時都話做紀律部隊好，好似Sophia男朋友咁啊，結完婚就有得申請宿舍啦。」

「喂！」明哥踢咗TF一腳。

「你哋知道咗啦？我仲以為Sophia未同你哋講添。」

「唔係…我係喺Dollar嗰度聽返嚟嘅。」唔知幾時開始明哥同Dollar變得私交甚篤。

「唔使唔開心喎陵仔，你好過佢男朋友多多聲啦。」啊更拍拍我膊頭。

「我無唔開心喎，都過咗咁多年囉，我咩都放低哂啦。」

「陵仔肯定好過佢條仔啦，我哋陵仔有情有義、堅強勇敢，係Sophia唔識貨啫。」TF附和。

「係啊，仲要住私樓，過住半退休生活，真係人生贏家。」明哥加把口。

「我覺得你哋串緊我喎…不過點都好啦，我相信人與人之間嘅關係都有適者生存呢一道法則，合則來，不合則去。正因為呢一段感情唔適合自己，所以佢先唔能夠開花結果，我哋無必要為咗佢感到悲傷，更加唔應該駐足不前。反而要汲取經驗，繼續去搵適合自己嘅人。」

「各位同學唔該抄低，呢段下星期背默。」TF敲敲檯面。

「玩嘢啊？」

「不過Isabel都唔錯啊，我睇好你哋啊。」啊更話。

「我同Isabel？順其自然啦。」

「你哋唔係約咗下星期去睇畫展咩？」明哥問。

「咁你都知？肯定係Dollar講㗎啦。話時話你同Dollar係咩事，幾時變到咁熟？」我轉移話題。

「做咩燒埋我嗰疊？」

「係喎，被告有咩想講。」TF追問。

「我呢單留返外傳先講啦。」

「你噏咩啊？」

「唔好講咁多住啦，食嘢先啦。」啊更揭開煲蓋。

多謝你，蘇菲。我終於明點解淨係得我先睇到你，因為呢個係屬於我哋嘅命運。你嘅出現拯救咗我，同時亦畀我去拯救你。我哋四個之間嘅命運，亦因為蘇菲嘅出現而扣得更緊。

「喂熟哂啦！快啲夾啦陵仔，唔夾就無㗎啦。」

「喂留返啲嚟啦！」

再見啦，蘇菲。希望你喺另一個世界過得幸福。

「奔向未來日子」 2024年11月21日 星期四

巴士駛上青馬大橋，陵陵望出窗外嘅大海，五點幾鐘就起身嘅佢無咩睡意，反而有啲緊張，佢打算合埋雙眼瞓一陣，但係腦裡面充滿住一串串疑問，令佢難以入睡。

巴士駛入暢航路，每個香港人出國旅行嘅時候，都會懷住興奮嘅心情經過呢條路，但係陵陵而家嘅心情可以話係一言難盡。視野沿住斜路爬升，一號客運大樓慢慢出現喺陵陵眼前，兩手空空嘅佢，跟喺一眾旅客身後落車。

「呼…倒塔咁早就仆入嚟機場。」陵陵睇一睇錶，距離八點仲有三個字。

陵陵對上一次五點幾起身，已經係大學時代嘅事，就算係八點起身，都要數到兩年幾前，佢仲返緊工嘅時候。佢之所以咁早起身，係因為前一日佢收到一則訊息。

「聽朝八點入機場接我機──蘇菲」

訊息嚟自來歷不明嘅外國電話號碼，令佢不禁懷疑係咪騙案，即使佢追問細節，對方都無再回應，亦無畀空間佢拒絕。自從十二年前蘇菲不遲而別之後，佢哋就再無聯絡過，突然之間收到個咁嘅訊息，陵陵一時之間都唔知點面對。蘇菲點解叫佢嚟接機？佢同蘇菲究竟係咩關係？ 係戀人、朋友、定係舊同學？

「一返嚟就搞到咁麻煩…」雖然陵陵喺度抱怨，但係佢一直都諗，如果蘇菲仲當佢係男朋友就好啦。

陵陵企喺接機大堂嘅欄杆前，望住頭上嘅電子板，佢根本唔知蘇菲係搭邊班機。時間已經過咗八點，佢望住步出大堂嘅人，但係完全唔見蘇菲嘅身影，佢開始心急同失落。如果嗰則信息係假嘅，豈不是空歡喜一場？而家佢先意識到，佢係有幾咁想見到蘇菲。

飛機駛過長長嘅跑道，蘇菲終於抵達香港國際機場，時隔十二年，佢終於返到自己嘅故鄉。佢一早拎好行李，趕喺一眾旅客之前落機。

「呼～啊～真係令人懷念啊。」佢深深吸一口故鄉嘅空氣，令佢懷念嘅唔只係香港，仲有佢十二年前曾經嚟過，十二年後嘅未來。

佢急步跑過駁橋，往入境大堂飛奔。喺排隊過關嘅時候，佢不禁翻起自己嘅passport。

「巴格達莫斯科～法國我一早去過～」

48頁嘅護照有大半都給滿哂印，呢十二年飄泊在外，佢到底去過幾多個地方？

蘇菲之所以不辭而別，係因為佢影響咗陵陵嘅未來，如果佢唔離開陵陵，陵陵嘅命運就會被佢改寫。為咗減低對世界嘅影響，呢十二年蘇菲去到唔同國家，每個國家住幾個月，之後又繼續流浪。台灣、日本、南韓、俄羅斯、波蘭、奧地利、德國、法國、英國，佢就好似被流放一樣，無辦法返去故鄉，無辦法返去最愛嘅人身邊。

「負傷出走～荒野中露宿的我～下個聖誕夜又要怎過～」

但係放逐嘅刑期，到今日卒之完結，因為今日係2024年11月21號，十二年前嘅佢，喺尋日已經返到十二年前，從今以後嘅日子，對佢嚟講已經係未知嘅未來。

「唔該。」

蘇菲從關員手上接過passport，走到輸送帶前準備拎行李。等行李嘅一分一秒對佢嚟講都係煎熬，一諗到陵陵就係出面等緊佢，佢就恨不得即刻衝出去。

「啪！」

蘇菲將行李狠狠咁拖到地下，然後急步走向大堂。

「陵陵！」

當陵陵仲搵緊蘇菲喺邊嘅時候，蘇菲已經抱住咗佢。隔咗十二年無見，陵陵未必認得出三十歲嘅蘇菲，但係三十歲嘅陵陵，就算化咗灰蘇菲都認得。

「嗯～我返嚟啦！」

蘇菲用盡全力抱緊陵陵，壓到陵陵嘅肋骨都變形，但係陵陵無掙扎，只係將手輕放喺蘇菲腰背。佢哋喺機場大堂相擁咗成分鐘，陵陵開始俾蘇菲勒到呼吸困難。

「做咩突然間返嚟啊？」陵陵鬆開蘇菲。

「因為今日係2024年11月21號，我唔使再避啦，跟住落嚟嘅未來已經無人知曉。我唔會再走，我要一直留喺你身邊，同你譜寫出幸福嘅未來。」蘇菲鬆開陵陵，抬頭望住佢。

「雖然唔知你噏乜，不過你返嚟就好啦。」今次到陵陵抱住蘇菲。

「等咗十二年終於等到今日啦。」蘇菲激動到眼泛淚光。

「其實你呢十二年去咗邊？」

「台灣、日本、法國、英國…仲有好多地方啊。」

「吓，你去咁遠做咩？」

「尋找人生啊。」

「…你得咁多行李？」陵陵知道唔會咁簡單，所以無再追問，而係拎起咗蘇菲嘅行李箱。

「唔係啊，仲有六箱寄緊去你屋企。」

「吓？我屋企？」

「係啊，深水埗安聯大廈三樓啊嘛。」

「你點知我住邊㗎？」

「跟住落嚟七日嘅行程我都安排好啦，今日就去葵芳一田買日用品，聽日就去青衣城買衫，後日就去荃灣行IKEA。」

「你無返嚟十二年都咁熟啲地方嘅。」

「哼哼哼，想知點解？」

十二年前，蘇菲曾經到訪過呢個世界，十二年後，佢終於可以重遊舊地。呼吸住2024年香港嘅空氣，聽住2024年機場喧鬧嘅聲音，過去種種回憶湧上心頭。傷心、痛苦、無助、感激、憧憬，十二年前嗰七日對蘇菲嘅人生至關重要。

Nostalgia，對過去嘅思憶，正好形容蘇菲而家嘅心情。另一個世界嘅佢而家過成點呢？過咗十二年，佢而家應該42歲啦，蘇菲相信，佢一定會過得好好。

蘇菲挽起陵陵嘅手，走向機鐵站入口。

「蘇菲，你仲有無唱歌？」

「梗係有啦，你而家想聽？」

「咁你仲會唔會自殺？」

「唔會，我仲有好多嘢要做，我要遇見好多唔同嘅人，我有好多夢想要實現。如果命運要我死嘅話，我就去對抗佢。」

「如果係咁我就同你一齊去對抗佢。」陵陵十指緊扣咁拖住蘇菲。

「放心啦，我唔會再離開你。」

「去買飛先啦。」陵陵係閘前停低。

「我有八達通啊。」蘇菲拎出一張八達通，上面印住陵陵個樣。

「你幾時拎咗我張八達通㗎？」

陵陵即刻拎個銀包出嚟，但係佢嘅八達通依然喺銀包入面。陵陵仲用緊當年張學生八達通，理應係獨一無二嘅學生八達通，而家竟然出現咗兩張。

「點解會咁㗎…」

「陵陵，我有個故事想同你講，一個天馬行空，無人會相信嘅故事。但係佢係我曾經經歷過嘅真人真事。」

「無論你講咩我都信㗎啦，返到屋企再講啦。」

陵陵拖住蘇菲步向月台，向住佢哋嘅屋企出發。

2024年11月21日，陵陵同蘇菲嘅初戀正式開始。

全文完
希望大家鍾意呢個結局
我個人嚟講好鍾意呢個結局，若然話Nostalgia有四成魅力係嚟自結局都不為過
之後一兩日應該會打埋後記，同故事無關，純粹係作者感想
最後多謝大家嘅支持，我都無諗過反響會咁大，大到俾朋友起埋底

居然happy end
多謝巴打呢個故

如果有埋主角同Isabel嘅結局就好

應該會再寫一兩篇短篇故事
大概四月會有

唔通蘇菲真有其人

基本上全部角色都係虛構

點解會30號嘅 之後嗰篇又21號？
同埋點解會有2個蘇飛花嘅。。姐係個就結婚嘅 Sophia 同啱啱落機嘅蘇菲係同一個？
求樓主解答

我理解應該係兩個平行時空 第一個就sophia結婚 男主可能會同isabel發展 而另外一個就係17歲嘅sophia番去自己嘅世界後係十二年後同主角一齊

樓上講得啱
太長唔quote啦

btw 都可以用人稱去分
一個係第一身 一個係第三身

再清楚d既解釋就係有2個ending

原本30 歲既陵陵既世界ending :
2024年11月30日就完左，結尾係「再見啦，蘇菲。希望你喺另一個世界過得幸福。」

17歲蘇非世界個ending: 就係最後既結局，果個2024 既30歲陵陵係之前未出現過既

時空概念唔大清晰既巴打，可以睇多d 多拉A 夢

期待

兩張八達通係咩意思？

蘇菲keep咗陵陵張八達通
仲帶埋返去原本個世界

即係穿越既唔止意識

我無諗咁多
不過蘇菲套校服都穿越到應該可以

睇完又再喊多次，唔知點講好，總之好多謝巴打出左呢個故，共勉

後記

多謝大家支持，Nostalgia去到呢度正式完結，希望大家滿意結局。今次嘅創作經歷同淡星（我上一部小說）好唔同，寫淡星嘅時候我就好似陵陵咁喺屋企做廢青。但係今次寫Nostalgia就係返緊工，每日都係用收工之後嘅兩、三個鐘去寫，寫到兩點先瞓，到第二朝八點又拖住疲憊嘅身軀返工。可能正因為咁，我先寫到咁真實嘅社會現象。

「三十歲仲未搵到自己想做咩，就求其打份工過世。」呢句唔單只係對白咁簡單，而係我曾經同自己講過嘅說話。我之前都好迷惘，其實而家都係，但係總算搵到寫作作為自己想做嘅嘢，希望有一日我可以唔使再用工餘時間嚟寫嘢。人生就係不斷追尋，達成咗一個目標就去下一個，一步一步咁向理想中嘅自己邁進。

今次亦都係我第一次用廣東話入文，老實講，我低估咗佢嘅難度。由於唔習慣用廣東話寫一啲長嘅獨白，加上速成揀字太慢，令我寫作速度慢咗差唔多四成。但係廣東話入文帶嚟嘅投入感，對於社會為題嘅現實小說係無可取締。如果將來寫同類型嘅作品，我都會繼續用廣東話入文。

喺未寫完淡星嘅時候我已經開始構思Nostalgia，所以兩部小說係「故駁故」無停手咁寫落去。但係Nostalgia完咗之後我仲未諗到想寫咩，短期內可能會寫下淡星同Nostalgia嘅短篇。我喺淡星嘅結語講過，淡星嗰類型嘅故事唔係我最鍾意嘅題材，我最鍾意嘅題材就係好似Nostalgia咁真實嘅社會故事。而且今次用四個月寫出嚟嘅Nostalgia，反響亦都不下淡星，所以我都諗住寫多啲中短篇小說。喺度都宣傳一下淡星，一部九萬字嘅長篇小說。同Nostalgia係完全相反嘅作品，架空世界嘅奇幻小說，Nostalgia兩個主角嘅名「風陵」同「飛花」都係淡星入面嘅地名。如果大家睇完Nostalgia覺得唔錯，可以去睇一睇淡星。同埋我想知大家鍾意睇咩題材嘅小說，愛情？戰爭？社會？因為我真係無idea寫咩。

Nostalgia唔只係一個故事咁簡單，而係一個真實存在嘅世界，即使無我嘅敘述，陵陵佢哋都會堅強咁生活落去。多謝大家支持，我諗好快短篇就會再見。

重睇啦

用咗一朝早睇晒

但呢個位有啲諗唔明
蘇菲因為畀30歲嘅陵陵影響咗所以驚呢個改變會影響佢個世界嘅陵陵
但我諗唔明點解十二年前嘅佢返到十二年前就會冇咗呢個影響（sor for 1999）

BTW 好鍾意呢句
支持樓主

我個諗法係咁
就算蘇菲性格變得堅強，對世界嘅影響都唔大
真正危害到未來嘅係佢有「預知能力」
因為佢太八卦，知得太多未來世界嘅嘢，無論佢有心無意都好，佢嘅一啲行動都會改變未來
但係佢知道嘅未來淨係去到24年11月20號，所以21號打後佢就唔會再影響到

下面嗰句我都好鍾意，我打算每個故都loop一次

呢種穿越同埋跨時空嘅愛好有以前睇情逆三世緣嘅感覺 而且好多位到真係touch到人

下個故再俾心機呀 一齊加油

多謝巴打

btw 有冇咩題材想睇，我未諗到之後寫咩

黑暗/背德

感覺巴打寫科幻嘢幾正
可以向呢方向發展

幾時到你出文

背德有得諗
黑暗我應該寫唔到

Sci Fi我都想寫
但係對science嗰part嘅固執令我放唔開手寫

每個人都有自己執著既野
巴打都係寫下自己鍾意既野
或者咁樣先可以寫番你既味道!

其實我本身都有個SF故事想寫
我諗寫呢個嘅機會都幾大

我覺得個故技術上有改善空間，但係啲構思真係好有感覺，樓主加油改善下啲技巧

利申 非作家，只係讀者角度講有啲位好似太生硬交代人物背景，啲文筆唔係好smooth，你問我都唔識點寫

我明你講咩
特別係TF啊更同明哥三個嘅故事有啲突兀
同埋中短篇小說節奏快，轉接位更加難處理
多謝巴打意見

災難
我想寫個好似絕體絕命都市咁嘅故事
用東大嶼人工島陸沉做劇本

去馬

plan下大綱先
睇到近排啲新聞就想寫

好奇怪嘅故事，但都多謝樓主先

Happy ending

ot
晏啲會出短篇
預告定先，主角唔係陵陵

「扮工者」 2024年11月4日

2024年11月11號，星期一。明哥一如以住咁8點鐘起身，佢用10分鐘梳洗換衫，然後從雪櫃拎出飯盒放入背囊，著好鞋，步出大門，輕輕力咁拉埋鐵閘，以免嘈醒仲瞓緊嘅啊爸。

「做戲做全套」唔單只係一句俗語，喺呢一刻更代表住「周中影帝」嘅尊嚴。8點25分，明哥去到巴士站，準備乘搭8點半到站嘅巴士。上到巴士，明哥見到好多熟悉嘅面孔，有經常著黑絲嘅啡髮小姐，早佢一個站落車嘅西裝大叔。明哥喺度諗，呢班人背負住痛苦，為家庭、為夢想、為金錢、為地位而努力，而自己又喺度做緊咩呢？

明哥喺長沙灣落車，穿過元州邨，走到保安道市政大樓。佢喺街市用5蚊買咗個麪包，一邊咬一邊步入保安道遊樂場。呢到唔係佢公司，亦唔係佢工作室，而係佢精挑細選，扮返工嘅好地方。自從10月尾last day之後，明哥就一直喺度扮工，至今都已經個幾星期。

「來回車費13個8，早餐5蚊，跟住再搵份part time，咁樣落去月尾應該都還到一期錢嘅…」明哥數數銀包入面嘅錢。

「咳！咳咳！」俾麪包啃親嘅佢，連買嘢飲嘅閒錢都無，只能夠跑到飲水機將水灌入喉嚨。

「咳！咳咳！咳咳！咳咳…」飲得太急嘅佢俾水濁親，咳得更加厲害。

如此情景，明哥不禁流下眼淚，呢一刻佢反而慶幸自己濁親，咁樣其他人就分唔到佢係喊緊定係流眼水。

「你無嘢啊嘛，先生？」一個身穿運動服，頭紮短馬尾嘅女仔，戰戰兢兢咁走近佢。

「無嘢…濁親啫。」

「你係影帝？」

「Dollar？」明哥最怕嘅事情，終於發生。

...

「哦，扮工啊，我明㗎啦。」Dollar買咗兩盒朱古力奶，畀咗一盒明哥。

「我咩都無講你明咩啊。」明哥飲咗啖凍朱古力。

「唔係咩？講扮工我係你前輩啦，呢個公園唔得，好易撞到人。」

「咁你喺度做咩？又係扮返工？」

「梗係唔係啦。」

明哥同Dollar無再講嘢，只係喺度默默咁飲朱古力奶。

「做咩要扮返工啊，屋企問題？」

「咪咁八掛啦。」

「我同你玩個遊戲啊，如果我聽日搵到你喺邊度扮返工，你就要講你嘅問題畀我聽。」

「你好得閒？」

「都係㗎，我走先啦，聽日見。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

第二日，明哥依舊九點鐘嚟到長沙灣，但係佢無去到保安道遊樂場，而係去咗附近嘅李鄭屋花園。佢無興趣同Dollar玩捉依因，只係想避開佢一個人靜下。

「你有無hea啲啊，走過嚟隔離個公園就算。」但係Dollar已經坐咗喺度等佢。

「你都幾得閒㗎喎…」

「你咪理，願賭服輸啊。」

「邊有同你賭…唉，算啦。」

明哥將佢個爛賭老豆嘅故事，完整無缺咁同Dollar講一次。明哥終於意識到，其實佢一直都想搵人傾訴，搵一個好似Dollar咁「半生不熟」嘅人傾訴。

「你唔搵陵仔佢哋傾？」聽完之後Dollar問咗一句。

「唔啦，佢哋仲唔夠多嘢煩咩。」一直為佢哋帶嚟歡樂嘅明哥，唔可以畀自己成為負能量嘅源頭。

「咁又係，我嗰陣俾人炒都無搵蘇菲同Isabel傾。」

「你嗰陣為咩扮返工啊，又係屋企問題？」

「我自己問題啫…睇住身邊嘅朋友個個都事業有成，搵到自己想做嘅嘢，但係自己就一事無成，所以有啲唔開心囉。」

明哥即刻諗起佢幾位朋友，有人生意失敗，差銀行十幾萬，有人中桃色陷阱，俾人呃咗廿萬，仲有一個無業遊民，相比佢哋明哥已經算唔錯。

「睇唔出你一個大笑姑婆，內心竟然咁脆弱。」

「邊有人會無煩惱㗎…你咪又係咁，影帝。」Dollar發現自己同明哥嘅處境有幾分相似。

「其實我有時喺度諗，朋友唔係應該無所不談咩？我究竟有無當陵仔佢哋係朋友？」

「到底咩先叫朋友？坦承相對嘅固然係朋友，但係因為唔想朋友擔心而隱瞞，咁唔通就唔係朋友啦咩？」

「你又講得幾啱，不愧為扮返工嘅前輩。」

「不過就算你唔講都好，佢哋好快都會察覺到㗎啦。嗰陣我扮咗兩星期就俾蘇菲發現咗，過多一星期就連Isabel都識穿埋，我諗唔使一個月你就會俾陵仔佢哋發現㗎啦。」

「你而家睇小我周中影帝啊？」

「你都唔好睇小你班friend啊…喂與其喺度坐，不如去行下啦，我都未行過隔離個古墓。」

Dollar同明哥參觀咗附近嘅李鄭屋漢墓博物館同漢花園，望住一件件歷史悠久嘅文物，身處古色古香嘅花園，佢哋就好似度過咗一程遠離繁囂嘅短途旅行。行到晏晝一點，明哥係時候要去返part time。

「聽日仲玩唔玩捉依因？」

「想挑戰我啊？好啊，附近幾區嘅公園我都踎過哂，我未驚過。」Dollar信心十足。

「咁我走啦。」明哥帶住久違嘅微笑離開。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「我都搵得你耐啦…竟然走嚟嘉頓山呢邊。」

「仲以為你搵我唔到添。」

明哥一直擔心自己匿得太埋，Dollar會搵佢唔到，到咗上晝十一點，Dollar終於搵到佢。

「呢度正啊，嗰陣我都喺度匿咗好耐。」Dollar坐上韆鞦。

「咁聽日唔匿啦，直接喺呢度等啦。」明哥坐上另一個韆鞦。

「聽日？你真係當我唔使返工啊？」

「啊…」

「呢兩日我都係請假嚟陪你㗎，啲AL都差唔多用哂，聽日我要返工啦。」

「原來係咁…多謝你啊。」

明哥突然感到莫名嘅寂寞，未拍過拖嘅佢唔知道，呢種係一種近似失戀嘅滋味。

「唔使咁嘅樣啊…係啦，我想買部printer啊，你陪我去黃金睇下。」

「買printer去高登仲好啦，我帶你去啦。」明哥抖擻精神。

「係啦Dollar，下星期二你得唔得閒啊，不如一齊返去周中開放日囉？」

「好啊，叫埋陵仔啊更TF佢哋囉。」

啱啱寫完
post埋先瞓
今次短篇真係好短

「約會前夜」 2024年12月26日

2024年12月26號，boxing day，普天同慶嘅聖誕節嚟到尾聲，我哋四個又聚喺我屋企一齊食飯，但係今次就唔係打邊爐，而係食pizza。

「你聽日約咗Isabel幾點啊？」明哥揭開忌廉湯。

「十點喺海洋公園門口等。」

「咁咪要好早起身？食完嘢我哋早啲走啦。」啊更幫手分發餐具。

「咁你plan咗行程未啊？使唔使我TF哥教下你？」

「你好熟海洋公園咩？以前同Ex成日去啊？」

「收聲啦，問你咩？」

「我上網睇咗下囉…啲嘢同十年前都無咩分別，同埋我都唔知Isabel鍾意玩啲咩。」

「其實唔使諗咁多啦，去海洋公園啫又唔係出國。」明哥拮起雞翼。

「咁又唔係啊，做定功課畀人個印象都好啲啊嘛，至少都要準備定幾個plan啦。」

「啊更咪識嘢囉，你呢啲A0唔明㗎啦。」

「仲印咩象啊，Isabel對陵仔好感度滿哂啦。如果陵仔聽日求婚，後日已經可以去註冊啦。」

「你咁諗抵你無女啦。」TF夾起海鮮寬條麵。

「你買咗生日禮物未啊？」明哥問。

「買咗啦，諗住聽日畀佢。」

「Book咗檯食飯未啊？」啊更問。

「Book咗鋸扒啊。」

「你哋唔使擔心陵仔啦，佢做嘢不嬲都準備十足㗎啦。」TF話。

「我同Isabel又唔係第一次出街，你哋仲緊張過我做咩。」

「咪係囉，食嘢啦。」TF打開Pizza。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「我聽日著咩好？係咪著裙好啲啊？」

「OK啦…你唔好著平時返學嗰啲長裙喎，你聽日去玩唔係去教書啊。」

「我知啊，我有一兩條短裙㗎。」

電話一邊係焦急嘅Isabel，另一邊就係唔嗲唔吊嘅Dollar。

「著咩鞋好啊？」

「梗係波鞋啦，要行咁多路。」

「著唔著絲襪好啊？」

「呢啲你自己諗啦。」

「Sophia以前係點著㗎？」Isabel不禁將自己同蘇菲作比較。

「你仲諗蘇菲啲嘢？你畀啲信心自己啦，你而家喺陵仔心目中嘅地位會差過佢咩？」

「嗯…」Isabel發覺，對蘇菲念念不忘嘅唔係陵仔，而係佢自己。

「總之你唔使諗咁多啦，你對你哋兩個無信心咩？」

「咁又唔係…」

「你哋聽日約咗幾點？」

「十點海洋公園門口等。」

「咁你今晚早啲抖啦，byebye。」

…

「佢哋約咗十點門口等喎。」Dollar收線之後，打通咗另一則電話。

「我知啊，咁我哋早半個鐘入去好唔好？」

「嗯…咁我哋九點半門口等啦。」

「好啊。」

「記住啊，我唔係同你去玩㗎，我哋係去睇住Isabel佢哋兩個㗎。」

「我知啦。」

「哼，唔好遲到啊。」

Dollar cut咗線之後，忍住微笑，打開衣櫃，煩惱緊聽日應該點著。

有冇下文

有
過兩日開始寫

半個月後先睇到 一程巴士睇晒
可以捉緊心上人的話就幾大都唔放佢走
多謝巴打
btw 可唔可以打返呢度邊度嗰度 到係錯字

thanks
我penana嗰邊會改返佢
btw你程巴士都幾耐

嗱嗱聲整幾張Sophia／蘇菲示意圖嚟慰勞下啲手足得唔得先

示意圖我真係無咩概念
畫出嚟我又唔夠技術，真人我又唔熟啲女明星
整張北野望頂住檔先

又ot

支持

d 對話好正， 如果變成廣播應該幾好聽

完左？

仲有一篇去海洋公園寫緊，都寫咗成二千字
不過呢排忙寫得好慢
之後應該真係完啦，我都準備緊下一個故事

個短篇愈寫愈長
我應該會出咗一半先

「樂遊園」 2024年12月27日

我步出地鐵站，走向海洋公園門口，比約定時間早咗三個字。望向門口嘅人群，已經見到今日嘅女主角。Isabel盤起頭髮，露出後頸，上身著住一件白色裇衫，領口綁上一條白色絲帶，下身著住比膝頭稍短藍色短裙同埋半透嘅黑色絲襪，可愛得嚟又顯得年輕，睇唔出佢已經三十歲。咁著雖然係好睇，但係就難以抵禦十二月嘅寒冬。

「Isabel，你做咩咁早到啊。」我向佢打招呼。

「我都係啱啱到啫。」

「嗯…隻手仲暖，應該真係到咗無幾耐。」我捉起佢雙手感受體溫。

「你隻手咩事？整親？」Isabel捉住我嘅手指。

「哦…俾啲墨水整污糟咗啫。」

「啊…原來係咁。」Isabel鬆開我雙手，面頰泛紅。

「你著得咁少怕唔怕凍啊？我有外套啊。」Isabel兩手空空，一睇就知無帶褸。

「唔怕啦，行行下就暖㗎啦，我凍至問你拎啦。」

我哋去到售票處買飛，由於Isabel今日生日，所以可以免費入場。

「你將銀包同電話放入我個背囊啦，放喺裙袋好似就嚟跌咁。」

「唔該…我搵唔到袋襯呢套衫所以無孭袋出嚟啊。」

「唔使咁介意啦。」我接過佢嘅隨身物品，收入背囊。

「我而家一無所有，你唔好掉低我啊！」Isabel笑住咁講。

「我點會掉低你…哎！差啲唔記得。」我拎咗背囊入面嘅防曬膏出嚟。

「你準備都幾充足喎，成日約女仔去玩？」

「女仔就無啦，不過就有一個四個男仔去泰國嘅恐怖故事。」我講出一個充滿哈佬喂味道，同聖誕節格格不入嘅故事。

「吓…」Isabel略顯驚慌。

「嗰四個男仔喺一個冬天去到泰國遊行，當時天陰陰，就好似而家咁。頭嗰一日佢哋無注意到有咩特別嘢發生，就咁瞓著咗，到第二朝佢哋喺酒店瞓醒，佢哋發現…」

「～～」Isabel忍住呼吸。

「鼻哥啊後頸啊全部都曬傷哂，所以話就算冬天陰天都要注意防曬，特別你盤起咗頭髮啊。我幫你搽後頸，面你自己搽啦。」我於手心擠出防曬膏。

「嗰四男仔實係你哋幾個啦。」

「所以我咪咁注重防曬囉。」我稍稍拉低Isabel嘅衣領，將防曬膏輕抹喺佢後頸嘅肌膚。然後沿住上斜方肌掃開，唔小心掂到佢內衣嘅肩帶。

「啊…應該夠㗎啦。」我即刻停手。

「嗯…唔該。」我哋兩個都滿面通紅。

「咦，終於開門啦喎。我都唔記咗原來係十點開門，仲諗住約你九點半添。」

「好彩我提你咋。」

「約咗九點半嗰啲真係超級大傻仔啊。」
………

「究竟係邊個話提早半個鐘入去㗎，明明十點先開。」Dollar抱怨。

「你有份贊成㗎喎，況且我都請咗你飲熱朱古力啦。」明哥匿埋係柱後面。

「兩啖就飲哂啦。」

「仲有一半啊，畀埋你飲啦。」明哥遞過紙盒。

「唔使啦唔該。」

明哥同Dollar繼續匿喺柱後面，睇住佢咃兩個搽防曬。

「我都有帶喎，你要唔要啊？」明哥問。

「好啊。」

「講起防曬，不得不提一個四個男仔去泰國嘅恐怖故事。」

「得啦你快啲拎出嚟啦，佢哋就走啦。」

「哦…嗱。」

面對冷漠嘅Dollar，明哥不禁氣餒。當佢不斷靠近Dollar嘅同時，Dollar就不斷敷衍佢，甚至比對待普通朋友更為冷淡，唔通Dollar對自己真係一啲愛戀都無？

「～～」Dollar無接過防曬膏，反而略帶怒火咁望住佢。

「吓？我又做錯啲咩啊。」Dollar今日第一次捨棄咗淡漠嘅表情，反而令明哥有啲開心。

「～～」Dollar繼續啤住明哥。

「你想我幫你搽？」

「後頸我點自己搽喎！」Dollar背向明哥。

一直小心翼翼嘅明哥，發現Dollar比佢想像中更加口不對心。
………

園內到處都係聖誕裝飾，喇叭不斷循環住聖誕歌嘅旋律。就喺入口嘅不遠處，豎立咗一棵十米高嘅聖誕樹。

「我哋影張相先啦。」

「好啊。」我拎部電話出嚟，同Isabel喺園內自拍。

「你識唔識影selfie㗎…」

「Sorry，真係唔係好識。」

影完呢張得半個頭同半棵聖誕樹嘅selfie，我哋就開始喺園內遊覽。山下嘅景點以動物天地為主，我哋睇咗熊貓、鱷魚、水獺、樹熊呢啲罕見嘅動物，但係Isabel似乎唔係好雀躍，只係一直保持微笑跟喺我後面。

「去食嘢囉，食完之後就上山。」我諗佢都差唔多肚餓，所以就提議食咗午餐先。

「好啊。」Isabel展示一貫嘅笑容。

我哋去到熊貓館隔離嘅川菜餐廳熊貓薈，Isabel揀咗個冬菇米線，而我就揀咗個叉雞飯。

「做咩食咁清啊？減肥？」我笑佢。

「誒？我無同你講咩？我平時好少食肉㗎，通常紅日先食。」

「吓？點解啊，信仰問題？」今日的確唔係紅日。

「咁又唔係，年紀大咗想食得清淡啲啫。」

「哦…我都唔知添。」呢十年一直都係點頭之交嘅我哋，呢兩個月先開始恢復來往，所以對方嘅生活習慣同喜好都一概不知。

「不過又唔係限死哂嘅，有時平日同朋友出街食飯我都會食肉，奶同蛋平時都會照食。」

「都係嘅…食多啲菜有益啊。」我今晚仲book咗檯鋸扒，睇嚟都係取消比較好。

「我記得你中學嗰陣唔鍾意食菜㗎，而家呢？」

「自己煮嘅話食多咗啲囉，不過都唔係咁鍾意。」

呢十年嚟，我哋到底變咗幾多？對我哋嚟講，係咪唔變比較好呢？

食完飯之後，我哋就搭纜車去山上嘅高峰樂園，坐上纜車之後氣溫明顯下降，我拎咗件毛毛褸畀Isabel著。我哋一齊眺望車外嘅景色，碧海白雲、翠綠連天，我回頭望向Isabel，同佢四目交投。

「今日天氣唔錯啊可。」一時緊張得濟，我都唔知自己講緊咩。

「係囉。」

短暫嘅交談之後，車箱又再陷入一片沉默。之前去畫展同太空展，我哋都可以圍繞住自己擅長嘅話題高談闊論。但係嚟到海洋公園就唔同，特別係我，根本唔知點樣去同女仔相處。但係無論氣氛幾咁尷尬都好，Isabel一直都保持微笑，完全無嫌棄我。我哋靜靜咁享受自然景色，同時亦發現後面車箱嗰兩個人好熟口面…
……

「喂坐返低啦！畀佢哋睇到啦。」明哥拉住Dollar。

「邊有咁易啊？我哋嚟就係為咗睇佢哋㗎啦。」

「你當佢哋大熊貓咩，出面風景都唔錯啊，你睇下。」

Dollar望出窗外，景色果然怡人，但係當佢諗到佢正同明哥孤男寡女咁喺纜車上面睇風景，佢就不禁急躁起嚟。

「仲未到㗎？」Dollar坐返原位，故作冷靜。佢之所以急躁，係因為感覺到愛情離自己已經愈來愈近。

Dollar為人一向大情大性、平易近人，中學嗰陣無論男仔定女仔都同佢玩得好埋。但係正因為呢種性格，周不時都令一啲男同學誤會，將佢哋嘅友情當咗做愛情。雖然Dollar唔係我哋Form最靚嘅女仔，但係佢派過嘅好人卡絕對係全級最多。Dollar拒絕完啲男同學之後都會慢慢疏遠佢哋，以免佢哋再亂諗。

Dollar都睇得出明哥鍾意自己，佢本應拒絕同疏遠明哥，但係佢無咁做，只能夠心猿意馬咁同自己講，佢同明哥今日唔係嚟拍拖。

到咗高峰樂園之後，陵仔同Isabel即刻去咗排跳樓機，明哥同Dollar緊隨其後。

「乜Isabel鍾意玩機動遊戲咩？」明哥一臉疑惑。

「邊係，陵仔想玩咋。」

佢哋排喺陵仔同Isabel後面，雙方相隔六、七人。每當陵仔向後望，佢哋就即刻擰轉身，當排到一個轉角位嘅時候，陵仔同Isabel突然消失咗。

「咁而家點啊，係咪要追上去？」

「吓？由得佢啦，排咗咁耐唔係唔玩啊？」明哥拉住Dollar。

「我唔係嚟陪你玩㗎。」

「你而家追上去都搵唔到佢哋啦，玩埋先啦。」

「…好啦。」Dollar翹起雙手。
………

「喂好似到佢哋啦喎。」Isabel指住跳樓機。

「係喎，跟蹤人跟到俾人反跟蹤，佢哋都算失敗啦，等我影低佢先。」我同Isabel坐咗喺路邊嘅長櫈。

「我同你都唔玩機動遊戲嘅，點會真係排跳樓機。」

「你仲記唔記得呢度？」我問。

「以前我咪就係同你一齊坐喺呢度等佢哋囉。」

中學嗰陣學生會成日有海洋公園優惠飛，所以我哋一年都會嚟玩一兩次。雖然我哋係同班同學，但係圈子唔同，所以入到嚟都好少一齊玩。但係當我所有朋友都去哂玩跳樓機同海盜船嘅時候，就只有我一個人坐喺長櫈度睇佢哋玩，呢個時候陪住我嘅就只有同樣唔玩機動遊戲嘅Isabel。我哋一路傾計、一路望住嚇到大叫嘅朋友，尋找只屬於我哋嘅快樂。

「講起嚟我好似仲同你一齊行過鬼屋。」

「你仲記得？嗰次好彩有你咋。」Isabel語帶激動。

「佢哋話要搵個最大膽嘅人陪你啊嘛，最後就搵咗我出去。」

「差啲嚇死我啊…我最怕鬼屋呢啲嘢。」

「我知啊，我隻手俾你搲到損哂。」

「嗰陣我覺得你好型㗎，可能呢個就係我鍾意你嘅契機啦。」Isabel面帶微笑，望向天空。

「都中四嘅事啦…咁就過咗十幾年。」

「可能呢個就係我哋嘅命運啦，但係而家最重要嘅係我哋要點樣捉緊之後嘅人生。」Isabel用堅定嘅眼神望住我。

無論呢十年間變咗幾多都好，我依然係我，Isabel依然係Isabel，我哋嘅本性始終無改變。

「佢哋就落嚟啦，我哋走啦。」Isabel拖住我離開。

上午尷尬嘅氣氛一掃而空，睇嚟我應該多謝明哥佢哋幫我創造咗一個咁好嘅話題。之後我要賣甩佢哋啦，希望佢哋今日都玩得開心啦。
………

「明哥佢哋仲話嚟跟蹤陵仔，點知俾人反跟蹤返，真係搞笑。」TF舉起望遠鏡。

「可能佢醉翁之意不在酒呢。」啊更托咗一下黑超。

「佢哋分開咗行喎，你跟邊邊？」

「我去睇住陵仔啦。」

「OK，咁明哥呢邊就交俾我，有咩whatsapp講啦。」

明哥佢地都幾搞笑

有冇人跟緊TF同阿更
btw其實後頸可以自己搽架喎

醉翁之意不在酒

LIVE

「幸福摩天輪」 2024年12月27日

離開機動遊戲之後，我哋去到水族館觀賞海洋生物。十幾米高嘅大水缸入面養住無數條大大小小嘅魚，我哋望住啲魚游嚟游去，似乎搵唔到有咩樂趣。

「無論個魚缸有幾大都好，大海先係佢哋嘅世界。」 我對住十幾米高嘅玻璃講。

「其實我都唔係咁鍾意睇啲動物俾人困住。」

「誒，我諗住你鍾意先同你睇㗎。」唔怪之得頭先佢對動物天地無咩興趣啦。

「吓，我以為你鍾意先唔出聲咋。」

結果我哋都因為顧慮對方嘅感受而勉強自己，但係呢種誤會對我哋嚟講，係一種幸福嘅誤會。

「我明啦，我哋應該坦率啲，你有無咩地方想去或者唔想去啊？」我問。

「無咩地方特別想去啊…不過機動遊戲同動物都無咩興趣。」

「咁我哋嚟海洋公園做咩…」

離開水族館之後我哋就去咗排摩天塔，呢啲毫無刺激感嘅觀光設施就最適合我哋。人龍裡面逼滿一對對嘅情侶，我哋隨人龍步入觀光塔，觀光塔一路旋轉一路徐徐攀升，唔單只可以俯瞰樂園入面各式各樣嘅建築，仲可以望到香港仔同南丫島嘅景色。地上嘅行人同道路變得渺少，頭先令我哋望而生畏嘅機動遊戲，如今都變得微不足道，我同Isabel一言不發，只係靜靜咁享受呢段時光。我終於明白，既然我哋唔了解對方嘅喜好，與其思量點樣令對方開心，不如將呢啲顧慮都拋諸腦後，好好享受共處嘅時光。

………

「啊～」

伴隨住一聲尖叫，明哥同Dollar乘坐嘅滑浪飛船衝落斜坡，濺起幾米水花。坐喺前面嘅明哥首當其衝，上半身濕咗大半，後面嘅Dollar都不遑多讓，頭髮同膊頭都濕哂。

「好冷凍啊～」一落船明哥就大叫。

「咁凍仲玩滑浪飛船你係咪傻㗎？」

「你最後咪又一齊玩。」

「係你死纏爛打我先陪你咋。」

明哥同Dollar拎返背囊，著好大褸，但係一陣狂風吹過，Dollar即刻打哂冷震。明哥除低自己嘅漁夫褸，將佢披到Dollar身上。

「咪懶型啦，你仲濕得勁過我。」Dollar避開。

「我唔怕凍喎。」

「都話唔使囉。」

「係我拉你嚟玩㗎嘛，我要負責任嘅。」如果對住其他人，明哥可能會就咁放棄，但係對住Dollar，只要佢再纏一下，Dollar就會應承佢。

「嗯。」而Dollar對明哥嘅抵抗亦愈來愈弱，只係三言兩語就棄城投降。

「最衰都係嗰條黑超友係咁用水槍射我，如果唔係都無咁濕。」明哥幫Dollar披好大褸。

「著到英雄本色咁嗰條友？你係咪撞到人無say sorry啊，唔係點會針住你嚟射。」Dollar用紙巾抹走明哥面上嘅水珠。

「鬼有。算啦，去食嘢暖下身啦。」

「嘩原來成三點㗎啦，唔怪得知咁肚餓，行啦。」

「何志明！」Dollar突然叫住咗明哥。

「嗯？」

Dollar都唔知自己點解會叫住明哥，因為佢而家心亂如麻。Dollar 係一個安於現狀嘅人，佢鍾情安穩，懼怕未知嘅一切，所以當佢畀人炒咗嘅時候會變得驚惶失措。咁多年嚟，即使係有好感嘅追求者Dollar都一一拒絕，因為佢對愛情一無所知，愛情令佢感到陌生、害怕。但係今次，佢覺得自己已經無力抵抗，或者係無必再抵抗。

「你係咪……無嘢啦！」Dollar急步走開。

Dollar想問明哥係咪鍾意自己，雖然直覺話畀佢聽係，不過佢唔鍾意呢種估估下嘅感覺，佢要明哥親口承認先可以下定決心。

「喂又咩事啊，頭先仲玩得好地地㗎。」明哥即刻跟上去。

………

我同Isabel去咗玩攤位遊戲，我企喺掉罐嘅攤位前面望咗一陣，發現嗰啲罐都係頭重腳輕，所以一定要掉最下面嗰三個先有機會羸。我玩咗兩次，第二次嘅時候打斜掉中底下嗰層，六個罐全部跌哂，贏咗個海豚公仔畀Isabel。

「好犀利啊你！」

「撞彩啫。」

我哋玩多幾個攤位之後就去咗買嘢飲，我拎住兩杯汽水，Isabel抱住海豚公仔喺樂園內漫步。

「成三十歲人仲抱住個公仔走嚟走去會唔會好醜怪…」Isabel一臉尷尬。

「點會，你睇落最多咪廿五、六。」我飲啖汽水。

「原來呢十年你口花咗咁多…啊～」Isabel擘大口，我將吸管送到佢嘴邊。

「講事實啫，之後去邊好啊？」

「坐低抖下先啦，我都有啲攰。」

「～，好啊。」我吸一啖汽水。

「喂…你飲咗我嗰杯喎。」

「唔好意思…」

「你係咪專登㗎？」

我哋搵咗張長櫈坐好，迎接即將蒞臨嘅黃昏。

………

「好口渴啊 …」

「玩埋過山車我哋去買嘢飲啦。」明哥同Dollar身處長長嘅人龍。

「嗯…」

「你飲住我樽蘋果綠先啦。」

「唔使啦唔該。」

「飲啦。」

「嗯…」Dollar嘅面頰喺泛黃嘅陽光之下透現出紅暈。

「Dollar，買完嘢飲之後我哋去排摩天輪好唔好啊？」明哥下定決心，要喺摩天輪上面表白。

………

「喂嗰個咪明哥同Dollar，佢哋係咪去緊排摩天輪啊？」我指向兩道背影。

「應該係啦，仲諗住坐多陣先去排添，不如我哋跟住佢哋囉。」Isabel都好在意佢哋兩個。

我哋排喺佢哋後面，相隔六、七個人，一邊用海豚公仔遮住自己一邊偷望佢哋。排咗半個鐘，我哋都陸續登上摩天輪。正值日落時份，橙黃色嘅夕陽將樂園染成一片金黃，車廂緩緩升起，可以見到遠方嘅太陽正平卧於海面。

「Isabel，生日快樂。」喺呢個絕佳嘅時刻，我送上禮物。

「多謝，而家拆唔拆得？」坐喺我隔離嘅Dollar接過禮物。

我點點頭，Isabel開始小心翼翼咁拆開花紙，入面係一個A5大細嘅禮物盒。

「多謝你啊，呢份禮物好實用。」盒中有一支鋼筆同一樽紅色墨水。

「做老師一定成日揸筆，鋼筆唔同原子筆，輕輕力都可以寫得好清楚，咁樣隻手就無咁易攰啦。」

「好似有啲香味。」Isabel拉開筆蓋。

「係啊，樽墨水有玫瑰味，寫起字嚟心情都好啲。係上墨有啲麻煩，不過我已經幫你入好咗啦。」

「你隻手紅色一撻撻原來係墨跡，等我仲以為你整親。」

「哈哈。」

「Alexis，多謝你啊。」

「平嘢嚟啫，最緊要你啱用。」

車廂慢慢降回地面，可以聽到過山車傳嚟嘅尖叫聲。

「多謝你，Isabel。呢一個月如果唔係有你，我都無復原得咁快。」

「吓？咩復原啊，你病咗咩？」

「Isabel，我…」

車廂經過起點再度爬升，車箱再次變得安靜。呢個絕對係表白嘅黃金機會，我鼓起勇氣──

「你睇下！太陽落咗山啦。」Isabel指住遠方嘅海平線，太陽已經消失不見，只剩橙紅色嘅暮光普照大地。

「啊…嗯。」

車箱升到最高，鯊魚館嘅玻璃室頂、山坡上嘅樹林、彎曲嘅海岸線都映照出晚霞。Isabel企咗起身，背向我走到我面前。

「既然你未準備好就唔使咁心急啦，我又唔會走咗去嘅。」Isabel面向落日低聲細語。

「我…」Isabel睇穿咗我未有足夠決心表白。

「況且我哋有返聯絡都只不過係一個月啫，我哋仲有好多嘢要互相認識。」

「Sorry…」

「唔使Sorry喎，我知你鍾意我㗎，不過我哋需要多啲時間啫。」

Isabel轉身坐到我對面，展露出一貫嘅微笑。

「以你嘅性格，如果你唔鍾意我，又點會陪我嚟海洋公園，仲要送份咁有心思嘅生日禮物畀我。」背向暮光嘅Isabel，喺我眼中比晚霞更加耀眼。

車廂慢慢停低，我同Isabel跳到地面，而明哥同Dollar就喺我哋十幾米前面，手拖手咁一齊行。

「明哥，等埋我哋啊！」我大叫。

佢哋兩個即刻嚇到彈開三米，我同Isabel忍住笑追上佢哋。

「你哋見唔到啊可？」明哥問。

「見唔到啊。」

「係啊，我同Alexis都見唔到你哋拖手啊。」

「Isabel！！！」Dollar揞住Isabel個口。

「我真係恭喜你啊。」我拍拍明哥膊頭。

「行啦！」Dollar拖住明哥。

「喂後面仲有兩個啊。」我指住摩天輪，TF、啊更同幾個大陸遊客一齊走出車廂。

「你哋俾人跟咗成日都唔知？」Isabel問明哥同Dollar。

「原來個英雄本色就係佢！」明哥如夢初醒。

「嘩頭先班人嘈到呢…咦幾位，乜咁啱啊？」TF發現我哋四個等緊佢哋。

「都話陵仔實察覺到㗎啦。」

「唔好講咁多啦，一齊去食飯啦。」我批咗啊更一踭。

「你唔係book咗檯咩？」啊更問。

「取消咗啦，今日難得咁齊人就一齊食啦。」

「係囉，有咩食飯再傾啦。」Isabel推住Dollar向前行。

「咁我就唔客氣啦，今晚不醉無歸！」TF大叫。

「我覺得你客氣啲比較好，玩水槍玩得咁開心！」明哥打咗TF一下。

「返去旺角嗰邊睇下有咩食。」我望向Isabel。

「好啊。」我哋相視而笑，走喺最前面。

Nostalgia，沉浸於昔日傷感嘅故事已經完結，跟住落嚟嘅故事係充滿歡笑同希望，溫馨嘅愛情故事。

今次應該真係完啦
多謝大家呢一個月嘅支持
寫寫下寫到三點，聽日仲要七點半起身，要瞓了

「多謝，而家拆唔拆得？」坐喺我隔離嘅Dollar接過禮物。

呢度打錯咗，應該係Isabel

期待巴打下個作品

多謝支持

正， 希望有下一個故

好好睇，期待巴打下一套作品